6时/t ，/w 天/n 已/d 开始/v 发/v 亮/v ，/w 6/m 个/q 景点/n 聚集/v 了/u 约/d 2万/m 多/m 人/n ，/w 在/d 静静/d 地/u 期盼/v 着/u 新/a 千年/t 的/u 太阳/n 。/w 
一/m 位/q 消费者/n 在/p 商场/n 购买/v 了/u 三/m 瓶/q 化妆品/n ，/w 用/v 后/f 皮肤/n 发/v 黑/a ，/w 前来/vn 商场/n 投诉/v 。/w 
好苑建国商务酒店/ns 、/w 建内/j 大街/n 邮电局/n 等/u 一些/m 单位/n 门前/s 升挂/v 的/u 国旗/n 颜色/n 发/v 黑/a 显得/v 较/d 脏/a ，/w 京广中心/ns 附近/f 的/u “/w 粉房子/nz 美容/v 护/v 肤/Ng 中心/n ”/w 挂/v 的/u 国旗/n 已经/d 破损/v 。/w 
市/n 文明办/j 备/v 好/a 了/u 10万/m 个/q 精致/a 、/w 能/v 发/v 亮光/n 的/u 小/a 红/a 灯笼/n ，/w 从/p 今天/t 开始/v 至/p 2月/t 10日/t ，/w 在/p 全市/n 的/u 10/m 多/m 家/q 大型/b 商场/n 、/w 各/r 社区/n 等/u 市民/n 较/d 集中/a 的/u 场所/n ，/w 向/p 猜中/v 谜底/n 的/u 市民/n 发放/v 小/a 红/a 灯笼/n ，/w 这/r 将/d 形成/v 青岛/ns 节日/n 街头/s 一/m 道/q 喜庆/v 欢乐/a 的/u 风景线/n 。/w 
此刻/r ，/w 成败/n 似乎/d 已/d 不/d 是/v 人们/n 所/u 关心/v 的/u ，/w 大家/r 在/d 暗暗/d 评点/v 谁/r 人/n 技/Ng 高/a 的/u 同时/n ，/w 思谋/v 着/u 自己/r 如何/r 练/v 身手/n ，/w 看/v 他们/r 冻/v 得/u 发/v 紫/a 的/u 脸上/s 荡漾/v 着/u 的/u 分明/d 是/v 对/p 好日子/n 的/u 向往/vn 和/c 追求/vn 。/w 
今年/t 的/u 春节/t 旅游/vn 市场/n ，/w 海南岛/ns 、/w 昆明/ns 等/u 热线/n 已经/d “/w 发/v 烫/a ”/w ，/w 让/v 众/Ag 旅行社/n 难以/d 招架/v ；/w 而/c 一些/m 适合/v 春节/t 出游/v 的/u “/w 温/Ag 线/n ”/w ，/w 却/d 显得/v 门庭冷落/i 。/w 
那/r 火焰/n 是/v 中国/ns 总理/n 周/nr 恩来/nr 在/p 欢迎/v 首/m 次/q 来/v 新/a 中国/ns 访问/v 的/u 美国/ns 总统/n 国宴/n 上/f ，/w 用/p 火柴/n 点燃/v 盛/v 在/p 酒杯/n 里/f 的/u 茅台/ns 酒/n 发/v 出来/v 的/u 。/w 
