面对/v “/w 世纪之交/l ”/w 、/w “/w 新/a 千年/t ”/w 之/u 始/Vg ，/w 理应/v 发/v 点儿/q 感慨/vn ，/w 可/v 思绪/n 太/d 多/a 太/d 乱/a ，/w 真/d 不知/v 从/p 何/r 说/v 起/v 。/w 
中共/j 浙江省/ns 舟山市/ns 市委/nap 书记/n 王/nr 辉忠/nr 代表/v 全国/n 双拥/j 模范/n 城/n （/w 县/n ）/w 在/p 会上/t 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
许/nr 世铨/nr 、/w 曹/nr 治洲/nr 、/w 徐/nr 博东/nr 、/w 辛/nr 旗/nr 、/w 苏/nr 格/nr 等/u 也/d 在/p 会上/t 发/v 了/u 言/Vg 。/w 
全国/n 政协/j 港澳台侨/j 委员会/na 主任/n 朱/nr 训/nr ，/w 全国/n 政协/j 港澳台侨/j 委员会/na 副/b 主任/n 、/w 台盟/j 中央/na 名誉/n 主席/n 蔡/nr 子民/nr ，/w 台湾/ns 研究会/na 副/b 会长/n 姜/nr 殿铭/nr ，/w 社科院/j 台湾/ns 研究所/n 研究员/n 李/nr 家泉/nr ，/w 黄埔/nz 同学会/n 副/b 会长/n 林/nr 上元/nr ，/w 黄埔/nz 同学会/n 理事/n 文/nr 强/nr 分别/d 在/p 座谈会/n 上/f 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
阿拉法特/nr 在/p 会谈/v 结束/v 后/f 一/m 言/Ng 未/d 发/v 就/d 返回/v 加沙/ns ，/w 原定/v 与/p 巴拉克/nr 共同/d 举行/v 的/u 记者/n 招待会/n 也/d 被/p 取消/v 。/w 
新闻/n 单位/n 的/u 代表/n 、/w 副/b 总编辑/n 曹/nr 绍平/nr ，/w 首/m 届/q “/w 全国/n 十/m 大/a 人民/n 满意/v 的/u 好/a 法官/n ”/w 代表/n 、/w 海南省/ns 三亚市/ns 中级/b 人民法院/l 副/b 院长/n 刘/nr 诚/nr ，/w 全国/n 法院/n 的/u 代表/n 、/w 北京市/ns 海淀区/ns 人民法院/l 审判员/n 杨/nr 伯勇/nr 也/d 在/p 大会/n 上/f 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
石/nr 四皓/nr 、/w 朱/nr 培康/nr 、/w 张/nr 伟超/nr 、/w 蔡/nr 子民/nr 、/w 贾/nr 亦斌/nr 、/w 潘/nr 君密/nr 、/w 杨/nr 斯德/nr 、/w 郭/nr 平坦/nr 、/w 陈/nr 宗皋/nr 等/u 也/d 在/p 座谈会/n 上/f 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
“/w 三八/t ”/w 绿化/vn 奖章/n 获得者/n 、/w 北京市/ns 劳动模范/n 卫/nr 桂英/nr ，/w 原/b 北京市西山林场/ns 场长/n 、/w 北京市/ns 劳动模范/n 窦/nr 伦淮/nr ，/w 中国/ns 林业/n 科学/n 研究院/n 副/b 院长/n 张/nr 守攻/nr ，/w 黑龙江省/ns 森工/j 总局/n 党委/na 副/b 书记/n 单/nr 佳晨/nr ，/w 马/nr 永顺/nr 同志/n 的/u 长女/n 马/nr 春华/nr 等/u 也/d 先后/d 在/p 会上/t 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
民革/j 中央/na 副/b 主席/n 朱/nr 培康/nr 、/w 高检院/j 特约/b 检察员/n 曾/nr 广宇/nr 分别/d 代表/v 各/r 民主党派/n 中央/na 、/w 全国/n 工商联/j 和/c 特约/b 检察员/n 在/p 换届/vn 仪式/n 上/f 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
石/nr 景宜/nr 老先生/n 当然/d 是/v 众人/n 瞩目/v 的/u 中心/n 人物/n ，/w 他/r 的/u 长/a 公子/n 和/c 事业/n 接班人/n 石/nr 汉基/nr 先生/n 也/d 参加/v 并/c 代表/v 石老/nr 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
10/m 个/q 部门/n 和/c 团体/n 的/u 负责/vn 同志/n 先后/d 在/p 会上/t 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
董/nr 经纬/nr 、/w 李/nr 玉光/nr 、/w 侯/nr 旭宇/nr 、/w 邬/nr 梦兆/nr 、/w 周/nr 秉德/nr 、/w 刘/nr 闽生/nr 等/u 委员/n 也/d 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
朱/nr ?基/nr 同志/n 参加/v 政协/j 经济界/n 联组/j 会议/n 时/Ng ，/w 听/v 了/u 十四/m 位/q 委员/n 的/u 发言/vn ，/w 见/v 大家/r 意犹未尽/l ，/w 他/r 提议/v 再/d 增加/v 几/m 位/q ，/w 结果/n 又/d 有/v 三/m 位/q 来自/v 香港/ns 的/u 委员/n 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
海南/ns 代表团/n 的/u 杜/nr 青林/nr 、/w 汪/nr 啸风/nr 、/w 王/nr 法仁/nr 、/w 林/nr 玉权/nr 、/w 杜/nr 碧兰/nr 等/u 代表/n ，/w 分别/d 就/p 加快/v 海南/ns 经济/n 发展/vn 、/w 提高/v 经济/n 整体/n 素质/n 、/w 搞活/v 国有/vn 企业/n 、/w 迎接/v 加入/v 世贸/j 组织/na 的/u 挑战/v 、/w 渔业/n 资源/n 开发/vn 和/c 发展/v 海洋/n 经济/n 等/u 问题/n 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
青海/ns 代表团/n 的/u 白/nr 恩培/nr 、/w 邓/nr 本太/nr 、/w 韩/nr 尚文/nr 、/w 马/nr 培华/nr 代表/n 和/c 赵/nr 乐际/nr 同志/n 分别/d 就/p 加快/v 青海/ns 社会/n 经济/n 发展/vn 、/w 实施/v 西部/f 大/d 开发/v 促进/v 青海/ns 发展/vn 、/w 江河/n 源头/n 生态/n 建设/vn 、/w 全面/ad 贯彻/v 落实/v 民族/n 宗教/n 政策/n 、/w 基层/n 社会/n 事业/n 基础/n 设施/n 建设/vn 、/w 优势/n 资源/n 开发/vn 与/c 科技/n 创新/vn 等/u 问题/n 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
县/n 蔬菜/n 办/j 的/u 一/m 位/q 领导/n 大/d 发/v 感慨/v ：/w 
吴/nr 宗源/nr 代表/n 就/d 抓住/v 西部/f 开发/v 机遇/n 、/w 发挥/v 区位/n 优势/n 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
围绕/v 这/r 一/m 问题/n ，/w 甘肃/ns 代表团/n 的/u 郭/nr 琨/nr 、/w 董/nr 喜海/nr 、/w 朱/nr 作勇/nr 、/w 马/nr 鸿烈/nr 代表/n 和/c 甘肃省/ns 省长/n 宋/nr 照肃/nr ，/w 宁夏/ns 代表团/n 的/u 毛/nr 如柏/nr 、/w 马/nr 启智/nr 、/w 马/nr 金虎/nr 、/w 韩/nr 有为/nr 4/m 位/q 代表/n ，/w 分别/d 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
杨/nr 信/nr 、/w 张/nr 树平/nr 、/w 王/nr 志斌/nr 、/w 马/nr 金魁/nr 代表/n 也/d 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
获奖/vn 妇女/n 代表/n 郄/nr 秀书/nr 、/w 李/nr 婷玉/nr 、/w 刘/nr 爱琴/nr 、/w 张/nr 秀珍/nr 先后/d 在/p 会上/t 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
浙江/ns 代表团/n 的/u 张/nr 德江/nr 、/w 柴/nr 松岳/nr 、/w 潘/nr 云鹤/nr 、/w 傅/nr 一鸣/nr 、/w 姚/nr 克/nr 、/w 林/nr 华中/n 、/w 茅/nr 威涛/nr 、/w 常/nr 沙娜/nr 等/u 代表/n ，/w 分别/d 就/p 加快/v 浙江/ns 经济/n 发展/v 和/c 改革/v 、/w 科教/j 兴/v 国/n 、/w 减轻/v 学生/n 课业/n 负担/n 、/w 卫生/an 体制/n 改革/vn 、/w 企业/n 技术/n 创新/vn 、/w 文化/n 体制/n 改革/vn 、/w 加强/v 精神文明/n 建设/vn 等/u 问题/n 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
内蒙古/ns 代表团/n 的/u 刘/nr 明祖/nr 、/w 云/nr 布龙/nr 、/w 雷?额尔德尼/nr 、/w 牛/nr 玉儒/nr 、/w 陈/nr 朋山/nr 、/w 马/nr 德海/nr 、/w 王/nr 维山/nr 、/w 祝/nr 广垲/nr 、/w 查/nr 干等/nr 代表/n ，/w 分别/d 就/p 自治区/n 经济/n 发展/v 、/w 西部/f 大/d 开发/v 、/w 老/a 工业/n 基地/n 改造/vn 和/c 稀土/n 开发/vn 、/w 草原/n 建设/vn 、/w 国有/vn 企业/n 改革/v 、/w 社会/n 保障/vn 体系/n 建设/vn 、/w 经济/n 结构/n 调整/v 、/w 重视/v 民族/n 地区/n 教育/vn 等/u 问题/n 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
吕/nr 传赞/nr 委员/n 就/p 合理/ad 开发/v 与/c 利用/v 京/j 津/j 冀/j 水资源/n 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
买买提明?牙生/nr 代表/n 就/p 农业/n 结构/n 调整/v 、/w 郭/nr 敏杰/nr 代表/n 就/p 发展/v 新疆/ns 的/u 铁路/n 交通/n 设施/n 、/w 国有/vn 企业/n 改革/v 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
王/nr 乐泉/nr 代表/n 就/p 如何/r 加快/vd 发展/v 新疆/ns 经济/n ，/w 适应/v 西部/f 大/d 开发/v 形势/n 的/u 要求/n 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
围绕/v 全国/n 人大/j 常委会/j 工作/vn 报告/n ，/w 福建/ns 代表团/n 的/u 陈/nr 明义/nr 、/w 何/nr 少川/nr 、/w 张/nr 斌生/nr 、/w 袁/nr 启彤/nr 等/u 代表/n 和/c 列席/v 会议/n 的/u 习/nr 近平/nr ，/w 吉林/ns 代表团/n 的/u 谢/nr 铁骊/nr 、/w 曾/nr 孝箴/nr 、/w 张/nr 明远/nr 、/w 吴/nr 长淑/nr 代表/n ，/w 分别/d 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
当时/t 有/v 80/m 多/m 位/q 委员/n 在/p 会上/t 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
山西/ns 代表团/n 的/u 田/nr 成平/nr 、/w 马/nr 巧珍/nr 、/w 申/nr 纪兰/nr 、/w 冯/nr 其福/nr 、/w 亢/nr 龙田/nr 代表/n 和/c 刘/nr 振华/nr 同志/n 分别/d 就/p 农村/n 小康/n 建设/vn 、/w 调整/v 农村/n 产业/n 结构/n 和/c 加快/v 山西/ns 的/u 经济/n 发展/vn 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
贵州/ns 代表团/n 的/u 刘/nr 方仁/nr 、/w 钱/nr 运录/nr 、/w 李/nr 平/nr 、/w 周/nr 德芬/nr 代表/n 分别/d 就/p 西部/f 大/d 开发/v 、/w 两/m 个/q 文明/n 建设/vn 、/w 国有/vn 企业/n 改革/vn 和/c 素质/n 教育/vn 问题/n 发/v 了/u 言/Ng 。/w 
