（/w 全文/n 另/d 发/v ）/w 
（/w 发/v 照片/n ）/w 
（/w 照片/n 均/d 为/v 发/v ）/w 
（/w 发/v 照片/n ）/w 
（/w 讲话/n 全文/n 另/d 发/v ）/w 
王/nr 永荪/nr 方/nr 义农/nr 陈/nr 瑛/nr 制作/v 发/v 
（/w 讲话/n 全文/n 另/d 发/v ）/w 
发/v （/w 照片/n ）/w （/w 附/v 图片/n ）/w 
曹/nr 文忠/nr 周/nr 大庆/nr 熊/nr 德/nr 制作/v （/w 发/v ）/w （/w 附/v 图片/n ）/w 
照片/n 为/v 发/v （/w 照片/n ）/w （/w 附/v 图片/n ）/w 
欧盟/j 统计局/n 方/nr 义农/nr 周/nr 咏缗/nr 制作/v （/w 1月/t 17日/t 发/v ）/w 
发/v （/w 照片/n ）/w 
曹/nr 文忠/nr 周/nr 大庆/nr 制作/v （/w 1月/t 22日/t 发/v ）/w （/w 附/v 图片/n ）/w 
英国/ns 经济学家/n 情报社/n 王/nr 永荪/nr 林/nr 平/nr 制作/v （/w 1月/t 24日/t 发/v ）/w 
（/w 本栏/r 照片/n 均/d 据/p 发/v ）/w 
张/nr 军焰/nr 摄/Vg （/w 发/v ）/w 
也/d 有/v 人/n 认为/v ，/w 《/w 没完没了/l 》/w 的/u 热闹/a 得益/v 于/p 北京/ns 紫禁城/nz 影业/n 公司/n 制/v 、/w 发/v 、/w 放/v 一条龙/n 产生/v 的/u 市场/n 强势/n 。/w 
王/nr 永荪/nr 曹/nr 文忠/nr 周/nr 咏缗/nr 制作/v 发/v 
美国/ns 东部/f 时间/n 22日/t 晚上/t 6时/t 22分/t ，/w “/w 奋进/nz ”/w 号/n 航天飞机/n 载/v 着/u 6/m 名/q 宇航员/n 结束/v 了/u 为期/v 11/m 天/q 的/u 太空/s 飞行/v ，/w 降落/v 在/p 佛罗里达州/ns 卡纳维拉尔角/ns 的/u 肯尼迪/nr 航天/n 中心/na （/w 见/v 下图/n 发/v ）/w 。/w 
欧盟/j 决定/v 加快/v 东/f 扩/Vg 步伐/n 王/nr 永苏/nr 林/nr 平/nr 制作/v （/w 发/v ）/w 
“/w 西/f 气/n 东/f 输/v ”/w 工程/n 示意图/n 曹/nr 文忠/nr 陈/nr 瑛/nr 制作/v （/w 发/v ）/w （/w 附/v 图片/n ）/w 
