紧接着/c ，/w 数千/m 枚/q 烟花/n 自下而上/l 地/u 从/p 塔身/n 喷射/v 而/c 出/v ，/w 在/p 夜空/n 中/f 竞相/d 怒放/v 。/w 
当/p 甘甜/a 的/u 黄河/ns 水/n 从/p 家门口/s 的/u 自来水/n 龙头/n 喷涌/v 而/c 出/v 时/Ng ，/w 乡亲/n 们/k 欣喜若狂/i ，/w 村村寨寨/n 响起/v 了/u 欢快/a 的/u 鞭炮声/n 。/w 
今日/t 之/u 武汉/ns ，/w 江/n 上/f 长/a 桥/n 迭/Vg 出/v ，/w 巨轮/n 竞/Ag 进/v 。/w 
典型/a 的/u 如/v 戏剧/n 脸谱/n 剪纸/n ，/w 一/m 张/q 薄薄的/z 宣纸/n 经/p 艺人/n 绘图/v 、/w 熏/v 样/Ng 、/w 刻制/v 、/w 点染/v 后/f ，/w 栩栩如生/i 的/u 京剧/n 人物/n 就/d 跃然/v 而/c 出/v ，/w 胡须/n 可/v 多/a 达/v 70/m 多/m 根/q 。/w 
己酸乙酯/n 浓香型/n 酒/n 的/u 关键/a 指标/n ，/w 这/r 一/m 指标/n 不足/a ，/w 酒/n 的/u 香气/n 出/v 不/d 来/v 。/w 
广告/n 一/d 出/v ，/w 商家/n 云集/v 这里/r ，/w 现已/d 签订/v 合同/n ，/w 即将/d 动工/v 。/w 
杲杲/n 冬日/t 出/v ，/w 照/v 我/r 屋/n 南/f 隅/Ng 。/w 
缠么村/ns 的/u 小伙子/n 一/m 箭/n 刚/d 出/v ，/w 靶子/n 周围/f 响起/v 喊声/n ：/w 
大年初二/t ，/w 杭州/ns 一/d 扫/v 多/a 日/q 的/u 雨雪/n 霏霏/z ，/w 出/v 了/u 太阳/n 。/w 
2月/t 14日/t ，/w 2002年/t 世界杯/n 足球赛/n 组委会/na 推出/v 最/d 新/a 的/u 宣传/vn 海报/n ，/w 海报/n 由/p 冲开/v 瓶盖/n 喷涌/v 而/c 出/v 的/u 香槟/n 和/c 大小/n 不同/a 的/u 足球/n 图案/n 组成/v 。/w 
好在/d 老马/nr 的/u 队伍/n 里/f 总是/d “/w 江山/n 代/v 有/v 才人/n 出/v ”/w ，/w 以/p 尹/nr 丽丽/nr 、/w 兰/nr 丽新/nr 为/v 代表/n 的/u 第三/m 代/q 运动员/n 开始/v 在/p 1998年/t 的/u 世界/n 青年/n 田径/n 锦标赛/n 上/f 露出/v 头/n 来/v 。/w 
无论/c 在/p 战争/n 年代/n 还是/c 和平/a 时期/n ，/w 军事/n 将领/n 并/d 不/d 罕见/a ，/w 同样/d ，/w 无论/c 过去/t 还是/c 现在/t ，/w 诗歌/n 领地/n 也/d 一直/d 星光/n 灿烂/a ，/w 江山/n 代/v 有/v 才人/n 出/v 。/w 
法令/n 一/d 出/v ，/w 顿/Dg 起/v 轩然大波/i 。/w 
首先/d 是/v 政策性/n 利好/n 频/Ag 出/v 。/w 
当/p 动人/a 的/u 旋律/n 从/p 少年/n 手中/s 娴熟/a 地/u 流淌/v 而/c 出/v 时/Ng ，/w 听众/n 将/d 会/v 为/p 这些/r 中国/ns 钢琴/n 的/u 希望/v 之/u 星/n 自豪/a 。/w 
他/r 提醒/v 读者/n ，/w 出/v 血点/n 与/c 淤斑/n 是/v 早期/f 诊断/v 的/u 极其/d 重要/a 的/u 体征/n ，/w 头痛/a 和/c 呕吐/v 是/v 发病/v 的/u 最/d 主要/b 的/u 两/m 个/q 症状/n 。/w 
