可是/c 现在/t 戏剧/n 不景气/a ，/w 排演/v 新/a 戏/n 困难重重/l ，/w 若/c 能/v 有/v 一个/m 更/d 好/a 的/u 出/v 人/n 出/v 戏/n 的/u 环境/n 和/c 机制/n ，/w 集中/v 优势/n 兵力/n 、/w 财力/n 作战/v ，/w 不断/d 有/v 新/a 戏/n 推出/v ，/w 那/c 会/v 令/v 人/n 十分/d 高兴/a 。/w 
生产/vn 车间/n 的/u 职工/n 说/v ，/w 跑/v 营销/vn 的/u 在/p 外边/f 可/v 真/d 不/d 容易/a ，/w 我们/r 要/v 多/d 出/v 质量/n 过硬/a 的/u 产品/n ，/w 为/p 他们/r 分忧/v 。/w 
老话/n 说/v 穷山恶水/i 出/v 刁民/n ，/w 没想到/l 如今/t 山清水秀/i 的/u 浙江/ns 也/d 出/v 刁民/n 。/w 
世界/n 医药业/n 将/d 出/v 新/a 老大/n 
瞧/v ，/w 这个/r 山沟/n 里/f 十几/m 个/q 焦床/n 一字排开/l ，/w 民工/n 们/k 有的/r 忙/v 着/u 往/p 焦床/n 里/f 倒/v 煤粉/n ，/w 有的/r 忙/v 着/u 出/v 焦炭/n ，/w 呛/v 人/n 的/u 浓烟/n 在/p 空中/s 弥漫/v ，/w 废渣/n 和/c 焦炭/n 堆/v 得/u 到处/d 都/d 是/v 。/w 
他们/r 创造/v 的/u 捞/v 沙/n 等/u 6/m 项/q 修复/v 油井/n 专利/n 技术/n ，/w 作业/vn 效率/n 提高/v 50％/m ，/w 去年/t 多/d 出/v 油/n 6万/m 多/m 吨/q ，/w 增加/v 效益/n 400/m 多/m 万/m 元/q 。/w 
四川/ns 出/v 了/u 个/q 邓/nr 小平/nr ，/w 家乡人/n 引以为荣/l 。/w 
图/n 为/v 公司/n 董事长/n 赵/nr 威/nr 与/c 设计/vn 人员/n 在/p 检查/v 新/d 出/v 的/u 产品/n 。/w 
法兰西/ns 是/v 个/q 爱/v 人才/n 的/u 民族/n ，/w 这/r 正是/v 它/r 出/v 人才/n 的/u 原因/n 。/w 
枸酱酒/n ，/w 问/v 南越王/n 酒/n 出/v 何方/r ，/w 南越王/n 告诉/v 他/r 酒/n 出/v 夜郎/ns 。/w 
须知/v ，/w 现/d 而今/t 当/v 个/q 名人/n 绝对/d 不/d 难/a ，/w 七十二行/i ，/w 行行出状元/i ，/w 各行各业/l 都/d 能/v 出/v “/w 名人/n ”/w 。/w 
“/w 你们/r 不光/c 要/v 多/v 出/v 木材/n 、/w 出/v 好/a 木材/n 支援/v 国家/n 建设/vn ，/w 同时/c 还要/v 多/v 造林/v ，/w 实现/v 越/d 采/v 越/d 多/a 、/w 越/d 采/v 越/d 好/a 。/w 
印花/vn 面料/n 产品/n 图像/n 清晰/a 、/w 逼真/a 、/w 速度/n 快/a ，/w 被/p 人/n 喜/v 称为/v “/w 当天/t 出/v 小样/n ，/w 隔天/t 上/v 市场/n ，/w 3/m 天/q 成/v 批量/m ”/w 。/w 
为了/p 降低/v 伐/v 根/n ，/w 多/v 出/v 木材/n ，/w 马/nr 永顺/nr 就/d 用/p 手/n 把/p 树根/n 周围/f 的/u 积雪/n 扒开/v ，/w 一/m 条/q 腿/n 跪/v 在/p 地上/s ，/w 把/p 锯/n 紧/d 挨着/v 树根/n 采伐/v ，/w 伐/v 根/n 一下/m 降/v 到/v 了/u 10/m 厘米/q 以下/f 。/w 
长期以来/l ，/w 大学/n 是/v 出/v 人才/n 和/c 出/v 思想/n 的/u 地方/n 。/w 
（/w 二/m ）/w 在/p 过去/v 的/u 千年/t 中/f ，/w 出/v 了/u 不少/m 经济学/n 大师/n ，/w 但/c 无论/c 斯密/nr 、/w 李嘉图/nr ，/w 还是/c 凯恩斯/nr ，/w 或是/c 多/a 位/q 诺贝尔/nr 奖金/n 获得者/n ，/w 都/d 远远/d 不/d 能/v 与/p 马克思/nr 相比/v ，/w 甚至/c 根本/d 不/d 能/v 入围/v 西方/f 评选/v 的/u 千年/t 思想家/n 或/c 风云人物/i 的/u 行列/n 。/w 
作为/p 学生/n ，/w 有/v 一定/b 的/u 负担/n 是/v 必需/v 的/u ，/w “/w 井/n 无/v 压力/n 不/d 出/v 油/n ，/w 人/n 无/v 压力/n 轻飘飘/z ”/w 。/w 
