首/m 批/q 开通/v 的/u 路线/n 有/v 5/m 条/q ，/w 由/p 深圳/ns 线/n 、/w 珠海/ns 线/n 、/w 肇庆/ns 线/n 、/w 南海/ns 西樵山/ns 线/n 、/w 南海/ns 影视城/n 线/n 组成/v ，/w 各线/r 均/d 以/p 广州/ns 锦汉/nz 车站/n 为/v 始发站/n ，/w 呈/v 放射/vn 状/Ng 覆盖/v 全省/n 旅游/vn 景点/n 。/w 
目前/t ，/w 上海虹桥机场/ns 已/d 与/p 国内外/s 97/m 个/q 城市/n 通航/v ，/w 共有/v 42/m 家/q 中外/j 航空/n 公司/n 开通/v 了/u 上海/ns 航班/n ，/w 航线/n 达/v 300/m 多/m 条/q 。/w 
2000年/t ，/w 中国/ns 联通/nz 将/d 开通/v 国际/n 及/c 港澳/j 的/u 长话/j 业务/n ，/w 到/p 2005年/t ，/w 市场/n 占有率/n 将/d 达到/v 20％/m 以上/f 。/w 
去年/t 3月/t 18日/t ，/w 上海/ns 开通/v 了/u 44/m 部/q 16000148/m 法律/n 服务/vn 专用/vn 电话/n 。/w 
同时/c ，/w 该市/r 还/d 大力/d 发展/v 海上/s 旅游/vn ，/w 先后/d 开通/v 了/u 至/p 小青岛/ns 、/w 宫家岛/ns 、/w 南黄岛/ns 三/m 条/q 渔村/n 旅游/vn 线路/n ，/w 成为/v 城里人/n 下乡/v 领略/v 渔村/n 文化/n 和/c 民俗/n 风情/n 的/u 好/a 去处/n 。/w 
北京/ns 珠穆朗玛/ns 电子商务/n 网络/n 服务/vn 有限公司/na （/w ）/w 近日/t 开通/v 影片/n 《/w 西洋镜/n 》/w 的/u 网上/s 售票/vn 系统/n ，/w 在/p 国内/s 首/m 家/q 推出/v “/w 数字/n 电影票/n ”/w 。/w 
新津县/ns 公安局/n 五津/ns 派出所/n 所长/n 吕/nr 义/nr 和/c 指导员/n 方/nr 茂华/nr 主动/ad 与/p 镇/n 党委/n 、/w 政府/n 乃至/c 县上/n 各/r 部门/n 协调/v ，/w 很快/d 将/p 沙石/n 开采权/n 收归/v 集体/n ，/w 为/p 村民/n 们/k 开通/v 了/u 致富路/n 。/w 
这/r 是/v 山东省/ns 农行/j 系统/n 开通/v 全省/n 计算机/n 网络/n 带来/v 的/u 变化/vn 。/w 
市/n 工会/n 从/p 元旦/t 起/f 还/d 开通/v 了/u “/w 元旦/t 、/w 春节/t 送/v 温暖/an 热线/n 电话/n ”/w ，/w 24/m 小时/n 倾听/v 群众/n 呼声/n 。/w 
昆明市/ns 公安局/n 官渡/ns 分局/n 党委/na 在/p 为/p 民警/n 开通/v “/w 警营/n 110/m ”/w 电话/n 热线/n 后/f ，/w 又/d 开设/v 了/u “/w 警营/n 110/m 信箱/n ”/w ，/w 架/v 起/v 分局/n 党委/n 一班人/n 与/p 广大/b 民警/n 间/f 心/n 贴/v 心/n 的/u 一/m 座/q 桥梁/n 。/w 
中国/ns 移动/vn 通信/vn 在/p 150/m 多/m 个/q 城市/n 开通/v 预付费/vn 业务/n 
中国/ns 移动/vn 通信/vn 全国/n 智能/n 网/n ，/w 于/p 近日/t 开通/v 二期/b 扩容/vn 工程/n ，/w 在/p 全国/n 150/m 多/m 个/q 城市/n 开通/v 自动/d 漫游/v 的/u 预付费/vn 业务/n ，/w 用户/n 容量/n 逾/Vg 400万/m 。/w 
建设/vn 银行/n 春节/t 前/f 新/d 开通/v 了/u 浙江/ns 、/w 广西/ns 、/w 吉林/ns 等/u 30/m 个/q 大中城市/j 的/u 联网/vn ，/w 使/v 龙卡/n 在/p 全国/n 各地/r 的/u 使用/vn 更加/d 通畅/a 、/w 便捷/a 。/w 
开通/v “/w 绿色/n 通道/n ”/w 后/f ，/w 农民/n 交粮点/n 距离/p 粮库/n 仅/d 50/m 米/q ，/w 卖/v 完/v 一/m 车/q 粮/n 只/d 需要/v 30/m 分钟/q 。/w 
位于/v 浙江/ns 西部/f 的/u 衢州市/ns ，/w 在/p 1998年/t 11月/t 20日/t 开通/v 了/u 农技/j 110/m 咨询/vn 热线/n 。/w 
同时/c ，/w 联通/nz 开通/v CDMA/nx 手机/n 业务/n 的/u 计划/n 迈出/v 了/u 实质性/n 的/u 一/m 步/q 。/w 
如今/t ，/w 正式/ad 开通/v 后/f 的/u 站点/n 显得/v 更加/d 庄重/a 、/w 典雅/a 、/w 清新/a 。/w 
从/p 那/r 以后/f ，/w 每月/r 的/u 15日/t 定/v 为/v 市委/n 书记/n 接待日/n ，/w 开通/v 市长/n 专线/n 电话/n 。/w 
国家/n 对/p 西部/f 的/u 铁路/n 建设/vn 十分/d 重视/v ，/w 继/Vg 去年/t 开通/v 南疆铁路/nz 之后/f ，/w 已/d 决定/v 对/p 新/a 亚欧大陆桥/n 实施/v 提速/v 。/w 
投资/v 970万/m 元/q 改造/v 后/f ，/w 大街/n 长/a 820/m 米/q ，/w 宽/a 40/m 米/q ，/w 分/v 快车道/n 、/w 慢车道/n 和/c 绿化带/n ，/w 开通/v 了/u 公共/b 汽车/n 。/w 
本报/r 讯/Ng 今年初/t 山东省/ns 公安厅/n 在/p 全省/n 公安/n 系统/n 部署/v 开展/v “/w 万/m 名/q 交警/j 上路/v 确保/v 安全/a 畅通/a ”/w 行动/vn ，/w 要求/v 各地/r 交警/j 支队/n 要/v 把/p 辖区/n 开通/v 的/u 高速公路/n 管/v 严/a 管/v 好/a ，/w 严查/v 严/a 纠/Vg 交通/n 违章/vn ，/w 把/p 路面/n 牢牢/d 地/u 控制/v 起来/v 。/w 
据悉/v ，/w 山东省/ns 电子商务/n 系统/n 还/d 将/d 陆续/d 开通/v 网上/s 证券/n 、/w 网上/s 纳税/v 、/w 网上/s 收费/v 、/w 网上/s 票务/n 、/w 网上/s 售书/v 、/w 电子/n 商检/v 、/w 电子/n 海关/n 等/u 业务/n 。/w 
中国/ns 足协/j 开通/v 官方/n 网站/n 
天津/ns 为/p 适应/v 群众/n 对/p 党政机关/n 办事/vn 效率/n 和/c 各种/r 政务/n 信息/n 的/u 需求/n ，/w 开通/v 了/u 为/p 民/Ng 服务/v 快速/b 通道/n ，/w 使/v 政务/n 公开/v 走/v 出/v 时限/n 和/c 区域/n ，/w 让/v 政务/n 公开/v 从/p 墙上/s 、/w 桌上/s 及/c 公示栏/n 走/v 下来/v ，/w 直通/v 企业/n 和/c 百姓家/n 。/w 
