在/p 中国/ns 共产党/nf 的/u 领导/v 下/f ，/w 中国/ns 人民/n 前仆后继/i 、/w 浴血/z 奋斗/v ，/w 推翻/v 了/u 封建主义/n 、/w 帝国主义/n 和/c 官僚资本主义/n 的/u 统治/vn ，/w 建立/v 了/u 新/a 中国/ns 。/w 
叶利钦/nr 推翻/v 了/u 一个/m “/w 旧/a 世界/n ”/w 并/c 建立/v 了/u 一个/m “/w 新/a 世界/n ”/w ，/w 他/r 最/d 经常/d 考虑/v 的/u 问题/n 就/d 是/v 他/r 去职/v 以后/f ，/w 所/u 创/v 事业/n 后继有人/i 的/u 问题/n 。/w 
上/f 一个/m “/w 百年/m ”/w ，/w 起始/v 于/p 我国/r 清朝/t 末年/t ，/w 伟大/a 的/u 革命/vn 先行者/n 孙/nr 中山/nr 提/v 出/v “/w 振兴中华/l ”/w 、/w “/w 天下为公/i ”/w 的/u 口号/n ，/w 领导/v 人民/n 推翻/v 封建/a 统治/vn 。/w 
种族/n 隔离/vn 制度/n 的/u 剥削/vn 压迫/vn ，/w 造成/v 索韦托/ns 的/u 高/a 犯罪率/n ；/w 反对/v 压迫/v 的/u 强烈/a 心声/n 孕育/v 了/u 索韦托/ns 的/u 反抗/vn 运动/n ，/w 终于/d 爆发/v 了/u 1976年/t 那场/r 震惊/v 世界/n 的/u 学生/n 运动/n ，/w 从而/c 点燃/v 了/u 南非/ns 全国/n 范围/n 内/f 推翻/v 种族/n 隔离/vn 制度/n 的/u 熊熊烈火/i ……/w 
孙/nr 中山/nr 领导/v 的/u 辛亥革命/nz ，/w 推翻/v 了/u 统治/v 中国/ns 几千/m 年/q 的/u 封建/a 君主专制/l 制度/n ，/w 为/p 中国/ns 的/u 进步/vn 打开/v 了/u 闸门/n 。/w 
以/p 毛/nr 泽东/nr 为/v 核心/n 的/u 中国/ns 共产党/nf ，/w 领导/v 中国/ns 人民/n 推翻/v 了/u 三座大山/l ，/w 赢得/v 了/u 人民/n 革命/vn 的/u 伟大/a 胜利/vn ，/w 取得/v 了/u 社会主义/n 建设/vn 的/u 巨大/a 成就/n 。/w 
中国/ns 共产党/nf 在/p 近/a 80/m 年/q 波澜壮阔/i 的/u 革命/vn 和/c 建设/vn 实践/vn 中/f ，/w 把/p 马克思主义/n 统一战线/l 原理/n 与/p 中国/ns 实际/n 相/d 结合/v ，/w 形成/v 了/u 毛/nr 泽东/nr 统一战线/l 思想/n 和/c 邓/nr 小平/nr 新/a 时期/n 统一战线/l 理论/n ，/w 建立/v 了/u 最/d 广泛/a 的/u 统一战线/l ，/w 组织/v 了/u 浩浩荡荡/z 的/u 大军/n ，/w 为/p 推翻/v “/w 三座大山/l ”/w 、/w 建立/v 新/a 中国/ns ，/w 为/p 夺取/v 社会主义/n 革命/vn 和/c 建设/vn 事业/n 的/u 胜利/vn ，/w 为/p 推进/v 改革/v 开放/v 、/w 社会主义/n 现代化/vn 建设/vn 、/w 促进/v 祖国/n 和平/n 统一/vn 等/u 伟大/a 事业/n ，/w 作出/v 了/u 重大/a 贡献/n ，/w 建立/v 了/u 丰功伟绩/i 。/w 
70/m 多/m 岁/q 的/u 革命/vn 老人/n 蒋/nr 成发/nr ，/w 11/m 岁/q 时/Ng 便/d 给/p 八路军/n 送/v 鸡毛信/n ，/w 当/v “/w 小/a 交通/n ”/w ，/w 那时/r 他/r 不怕死/l ，/w 不怕苦/l ，/w 参加/v 革命/vn ，/w 推翻/v 了/u “/w 三座大山/l ”/w 后/f ，/w 却/d 被/p 故乡/n 的/u 这些/r 大山/n 封锁/v 起来/v ，/w 一直/d 受/v 穷/a 。/w 
到/v 了/u 21日/t ，/w 印第安/ns 人/n 的/u 抗议/vn 活动/vn 演变/v 为/p 在/p 一/m 批/q 军人/n 支持/v 下/f ，/w 占领/v 议会/n 大厦/n 和/c 最高/a 法院/n 大厦/n ，/w 进而/c 策划/v 推翻/v 马瓦德/nr 政府/n 的/u 活动/vn 。/w 
他/r 是/v 前/f 总统/n 马瓦德/nr 本月/r 21日/t 被/p 推翻/v 后/f 由/p 副/b 总统/n 升/v 为/v 总统/n 的/u 。/w 
推翻/v 了/u 阶级/n 压迫/vn ，/w 社会/n 生产力/n 有/v 了/u 很/d 大/a 发展/v ，/w 并/d 不/d 等于/v 妇女/n 问题/n 就/d 可以/v 自然而然/i 地/u 解决/v 。/w 
跟/p 过去/t 的/u 说法/n 不/d 同/v ，/w 《/w 国际歌/n 》/w 并非/v 作/v 于/p 巴黎公社/nz 失败/v 之后/f ，/w 而是/c 作/v 于/p 1870年/t 9月/t 4日/t 推翻/v 第二/m 帝国/n 的/u 翌日/t 。/w 
我们/r 党/n 就/d 是/v 靠/p 思想/n 政治/n 工作/vn “/w 起家/v ”/w 的/u ，/w 正是/v 通过/p 强有力/l 的/u 思想/n 政治/n 工作/vn ，/w 把/p 人民/n 群众/n 组织/v 和/c 发动/v 起来/v ，/w 推翻/v 了/u 三座大山/l ，/w 建立/v 了/u 新/a 中国/ns 。/w 
