市/n 工会/n 共/d 筹备/v 了/u 50万/m 公斤/q 米/n 、/w 20万/m 公斤/q 油/n 、/w 30万/m 公斤/q 面条/n ，/w 每位/r 特困/b 职工/n 将/d 可/v 得到/v 百/m 元/q 现金/n 和/c 价值/n 百/m 元/q 的/u 米/n 、/w 面/n 、/w 油/n 。/w 
图/n 为/v 不久前/t 甘井子/ns 交警/j 大队/na 领导/n 带领/v 干警/n 给/p 张/nr 美娜/nr （/w 右/f 一/m ）/w 三/m 姐妹/n 送/v 去/v 2000/m 元/q 救济金/n 和/c 米/n 、/w 面/n 、/w 油/n 等/u 生活/vn 用品/n 。/w 
春节/t 前夕/t ，/w 支队/n 驾驶员/n 检测/vn 中心/n 的/u 全体/n 党员/n 团员/n 踏/v 着/u 隆冬/t 的/u 冰雪/n ，/w 带/v 着/u 米/n 、/w 面/n 、/w 油/n 和/c 学费/n ，/w 来到/v 宽甸/ns 满族/nz 自治县/n 古楼子乡/ns 南荒沟/ns 小学/n ，/w 慰问/v 那里/r 的/u 10/m 名/q 贫困/a 小学生/n 。/w 
除夕/t 这天/r ，/w 徐州/ns 矿务/n 集团/n 工会/na 主席/n 李/nr 健/nr 和/c 大黄山/ns 煤矿/n 矿长/n 沈/nr 宝荣/nr ，/w 又/d 带/v 着/u 工会/n 干部/n 送/v 来/v 了/u 鱼/n 、/w 肉/n 、/w 米/n 、/w 面/n 、/w 酒/n 和/c 营养品/n ，/w 姚/nr 桂利/nr 妻子/n 身上/s 穿/v 的/u 崭新/b 的/u 羽绒服/n 也/d 是/v 矿上/n 给/v 送/v 的/u 。/w 
同时/c ，/w 他/r 还/d 想/v 群众/n 所/u 想/v ，/w 急/v 群众/n 所/u 急/a ，/w 多方/d 联系/v ，/w 争取/v 资金/n ，/w 解决/v 了/u 全村/n 的/u 照明/n 和/c 动力/n 用电/n ，/w 实现/v 了/u 点灯/v 不/d 用/v 油/n ，/w 磨/v 面/n 不/d 出/v 村/n 。/w 
我/r 问/v 姨妈/n 如何/r 才/d 能/v 把/p 面团/n 和/v 得/u 这样/r 恰到好处/i ，/w 她/r 说/v ，/w 主要/d 掌握/v 水/n 、/w 面/n 的/u 比例/n 。/w 
