记得/v 当时/t 一些/m 技术/n 领导/n 和/c 骨干/n 是/v 摘/v 下/v “/w 牌子/n ”/w 赶来/v 开会/v ，/w 回去/v 就/d 立即/d 投入/v 研制/vn 工作/vn ，/w 表现/v 出/v 强烈/a 的/u 事业心/n 。/w 
“/w 中共/j 宁德市/ns 三都镇/ns 大黄鱼/n 养殖/vn 协会/n 支部/n 委员会/na ”/w 的/u 牌子/n 在/p 这里/r 格外/d 引人注目/i 。/w 
村/n 党支部/n 书记/n 乐/nr 从明/nr 说/v ，/w 群众/n 都/d 选/v 党员/n 当/v 老大/n （/w 船长/n ）/w ，/w 也/d 愿意/v 上/v 党员/n 老大/n 的/u 船/n 上/f 去/v 捕鱼/v ；/w 党员/n 老大/n 受/v 群众/n 的/u 支持/vn ，/w 干/v 得/u 特别/d 用心/a ，/w 为/p 督促/v 自己/r 尽心/a 尽责/a ，/w 他们/r 在/p 船上/s 亮/v 出/v 了/u 红/a 牌子/n 。/w 
按照/p 北京市/ns 党政/j 机构/n 改革/vn 方案/n ，/w 市/n 体委/j 更名/v 为/v 市/n 体育局/n ，/w 机构/n 裁减/v 1／3/m ，/w 人员/n 减少/v 一半/m ，/w 新/a 机构/n 的/u 牌子/n 将/d 于/p 春节/t 之前/f 挂出/v 。/w 
随后/d ，/w 彭/nr ?云/nr 一行/n 又/d 来到/v 白庙村/ns 养/v 鸭/Ng 女/b 能手/n 孙/nr 淑文/nr 家/n ，/w 家/n 门前/s “/w 全/a 营养/n 鸭/Ng 协会/n ”/w 的/u 牌子/n 颇为/d 引人注目/i 。/w 
油画/n 的/u 左下方/f 有/v 一个/m 小/a 牌子/n ，/w 上面/f 用/p 中英文/j 写/v 着/u ：/w 
上海/ns 各/r 特色/n 酒家/n 和/c 一般/a 饭店/n 的/u 除夕/t “/w 年夜饭/n ”/w 纷纷/d 挂/v 出/v 了/u 预订/v “/w 客/Ng 满/a ”/w 的/u 牌子/n 。/w 
再/d 填/v 维修/vn 说明书/n ，/w 由/p 检修/vn 工程师/n 找/v 出/v 图纸/n 、/w 核实/v 阀门/n 的/u 位置/n 和/c 作用/n 、/w 提/v 出/v 维修/vn 意见/n 、/w 标明/v 更新/v 阀门/n 的/u 牌子/n ；/w 发出/v 隔离/vn 票/n ，/w 指示/v 有关/vn 人员/n 关闭/v 相关/vn 系统/n ；/w 维修/vn 人员/n 修好/v 后/f 当场/d 试车/v ，/w 并/c 填写/v 维修/vn 记录/n 交/v 有关/vn 部门/n 存档/v 。/w 
1993年/t ，/w 经/p 省政府/n 批准/v ，/w 又/d 在/p 原/b 公司/n 及/c 经营/vn 管理/vn 体制/n 不/d 变/v 的/u 基础/n 上/f ，/w 组建/v 了/u 广东省/ns 丝绸/n （/w 集团/n ）/w 公司/n 和/c 省/n 丝绸/n 进出口/vn 公司/n ，/w 两/m 块/q 牌子/n ，/w 一/m 套/q 机构/n 。/w 
在/p 展厅/n 里/f ，/w 有/v 许多/m 观众/n 仔细/a 地/u 阅读/v 贴/v 在/p 油画/n 《/w 南京大屠杀/nz 》/w 左下角/f 小/a 牌子/n 上/f 的/u 文字/n 。/w 
七曲山/ns 大庙/n 近年来/l 香火/n 一直/d 很/d 旺/a ，/w 据/p 庙里/n 魁星/n 塑像/n 旁边/f 的/u 一/m 块/q 牌子/n 介绍/v ，/w 魁星/n 是/v “/w 主管/v 文章/n 兴衰/n 的/u 神/n ”/w ，/w 所以/c 来/v 此/r 叩拜/v 的/u 多/d 是/v 一些/m 中小学生/n 。/w 
“/w 文革/j ”/w 一/d 开始/n ，/w 他/r 就/d 被/p 挂/v 上/v 贺/nr （/w 龙/nr ）/w 罗/nr （/w 瑞卿/nr ）/w 孙/nr （/w 志远/nr ）/w 的/u 黑/a 爪牙/n 、/w 顽固不化/i 的/u 走资派/n 、/w 反动/a 技术/n 权威/n 等/u 大/a 牌子/n ，/w 背/v 上/v 还/d 挂/v 着/u 一/m 尺/q 见方/m 写/v 有/v “/w 牛鬼蛇神/i 何/nr 文治/nr ”/w 的/u 白布/n ，/w 每天/r 被/p 用/p 枪/n 押/v 着/u 进/v 批斗/vn 会场/n 。/w 
每天/r 看着/v 这些/r 大/a 公司/n 的/u 牌子/n ，/w 真/d 感觉/v 喘/v 不/d 过/v 气/n 来/v ，/w 再也/d 没/v 了/u 当初/t 的/u 老大/n 心态/n ，/w 上上下下/l 憋/v 着/u 一/m 股/q 劲/n ，/w 想/v 干/v 出/v 个/q 名堂/n 来/v 。/w 
1998年/t 12月/t 27日/t ，/w 官岭/ns 镇政府/n 还/d 擅自/d 将/p 滕/nr 国平/nr 从/p 看守所/n 拉/v 到/v 官岭镇/ns 游/v 乡/n 示众/v ，/w 并/c 挂/v 着/u “/w 故意/b 伤害罪/n ”/w 的/u 牌子/n 。/w 
1981年/t ，/w 吴/nr 平/nr 和/c 父亲/n 为/p 使/v 乡亲/n 们/k 科技/n 致富/v ，/w 在/p 家门口/s 挂/v 起/v 了/u “/w 百/m 家/q 问事处/n ”/w 的/u 牌子/n ，/w 自费/d 订/v 了/u 50/m 多/m 种/q 报刊/n ，/w 买/v 了/u 3000/m 多/m 种/q 科技/n 书刊/n ，/w 购进/v 16/m 台/q 农机具/n ，/w 无偿/d 为/p 乡亲/n 们/k 服务/v ，/w 1985年/t 又/d 建立/v 了/u 宝鸡市/ns 第一/m 家/q 农民/n 家庭/n 科技/n 服务站/n ，/w 义务/d 指导/v 农民/n 科学/ad 种田/v 。/w 
具有/v 讽刺/vn 意味/n 的/u 是/v ，/w 在/p 大发/nz 音像/n 城/n 第三/m 交易区/n 的/u 大门口/n ，/w 赫然/z 竖立/v 的/u “/w 请/v 不要/d 向/p 游商/n 购买/v 光盘/n ”/w 的/u 牌子/n 附近/f ，/w 众多/m 的/u 游商/n 在/d 拉/v 客/Ng ，/w 劝说/v 顾客/n 到/p 某某/r 摊位/n 买/v “/w 生活/vn 片/Ng ”/w 。/w 
另外/c ，/w 在/p 该/r 交警/j 办公/vn 大楼/n 西侧/f 不/d 远处/s 有/v 个/q 大院/n ，/w 门前/s 竖/v 一/m 块/q 铁制/n 牌子/n ，/w 上书/v “/w 荣成市/ns 交警/j 大队/na 停车场/n ”/w 。/w 
一/m 、/w 车/n 是/v 交警/j 强行/d 送/v 到/v 停车场/n 的/u ，/w 门前/s 竖/v 的/u 是/v 交警/j 大队/n 停车场/n 的/u 牌子/n ，/w 而/c 只是/d 借用/v 别人/r 的/u 一个/m 公章/n 就/d 可以/v 把/p 省政府/n 明文/n 取消/v 的/u 收费/vn 项目/n 一下子/m 变成/v 合法/a 的/u ，/w 这/r 讲/v 得/u 通/a 吗/y ？/w 
转折/v 发生/v 在/p 1994年/t 7月/t ，/w 龙潭乡/ns 乡长/n 党/nr 万如/nr 带领/v 3/m 个/q 村/n 的/u 干部/n 到/v 河北/ns 去/v 参观/v 考察/v 梨树/n 种植/vn 技术/n ，/w 路过/v 郑州/ns 时/Ng 碰巧/d 在/p 107/m 国道/n 旁/f 发现/v 了/u “/w 中国/ns 农科院/j 郑州/ns 果树/n 研究所/n ”/w 的/u 牌子/n 。/w 
胸前/s 挂/v 牌子/n “/w 求/v 钱/n 救/v 母/Ng ”/w 、/w “/w 中学生/n 的/u 呼救/vn ”/w 、/w “/w 我/r 想/v 读书/v ”/w ，/w 向/p 过往/vn 行人/n “/w 哭诉/v ”/w 其/r 家庭/n 发生/v 多种/m 不幸/n ，/w 以/c 博取/v 同情/vn 。/w 
在/p 商丘/ns 境内/s 公路/n 沿线/f ，/w 到处/d 都/d 能/v 看到/v 醒目/a 的/u “/w 交通/n 安全/a 村/n ”/w 牌子/n ，/w 它/r 可/d 不/d 是/v 摆设/n ，/w 而是/c 有/v 着/u 实实在在/z 的/u 内容/n 。/w 
