这/r ３/m 个/q 新/a 政党/n 是/v 在/p 新进党/n 分裂/v 后/f 成立/v 的/u 。/w 
爱德/nz 99％/m 的/u 资金/n 来自/v 海外/s ，/w 成立/v 之/u 初/f 年/q 资金/n 总额/n 只/d 有/v 52．5万/m 元/q ，/w 而/c 到/p 1998年/t ，/w 年/q 资金/n 总额/n 已/d 达/v 4300．6万/m 元/q 。/w 
12月/t 14日/t ，/w 中国/ns 网络/n 通信/vn 有限公司/na 在/p 北京/ns 举行/v 了/u 新闻/n 发布会/n ，/w 宣布/v 推出/v 其/r 成立/v 以来/f 的/u 第一/m 个/q 通信/vn 服务/vn ???/w 
他/r 说/v ，/w 20/m 天/q 前/f ，/w 我国/r 政府/n 如期/d 对/p 澳门/ns 恢复/v 行使/vn 主权/n ，/w 澳门/ns 特别/a 行政区/n 政府/na 也/d 宣告/v 成立/v ，/w 澳门/ns 回归/v 这/r 一/m 民族/n 盛事/n 终于/d 圆满/ad 实现/v 。/w 
筹委会/j 依据/p 澳门特别行政区基本法/nz 和/c 全国/n 人大/j 及其/c 常委会/j 的/u 有关/vn 决定/n ，/w 做/v 了/u 大量/m 卓有成效/i 的/u 工作/vn ，/w 为/p 特别/a 行政区/n 成立/v 后/f 的/u 顺利/a 运作/vn 奠定/v 了/u 坚实/a 的/u 基础/n 。/w 
我国/r 第一/m 个/q 西部/f 开发/vn 研究院/n 日前/t 在/p 四川/ns 大学/na 成立/v 。/w 
这家/r 有/v 40/m 多/m 年/q 历史/n 、/w 1100/m 多/m 人/n 的/u 大型/b 企业/n ，/w 成立/v 时/Ng 曾/d 得到/v 中国/ns 的/u 帮助/vn ，/w 1994年/t 又/d 从/p 中国/ns 昆明/ns 引进/v 一/m 条/q 先进/a 的/u 制/v 丝/n 生产线/n ，/w 现在/t 已/d 成为/v 越南/ns 北方/f 最/d 现代化/v 的/u 烟厂/n ，/w 年产/v 香烟/n 能力/n 3亿/m 盒/q ，/w 牌号/n 15/m 个/q 。/w 
例如/v ，/w 成立/v 于/p 1984年/t 、/w 拥有/v 5000/m 名/q 职工/n 的/u 河内/ns 纺织/n 总公司/na ，/w 80％/m 的/u 产品/n 可以/v 出口/v 。/w 
遵照/v 关于/p 进一步/d 整顿/v 和/c 规范/v 期货/n 市场/n 的/u 通知/n 精神/n ，/w 上海/ns 金属/n 交易所/n 、/w 上海/ns 商品/n 交易所/n 、/w 上海/ns 粮油/j 商品/n 交易所/n 实行/v 合并/vn ，/w 组建/v 上海/ns 期货/n 交易所/n ，/w 并/c 于/p 1999年/t 12月/t 26日/t 正式/ad 成立/v 。/w 
大连/ns 商品/n 交易所/n 从/p 1993年/t 2月/t 成立/v 到/p 今天/t ，/w 不断/d 发展/v 壮大/v 。/w 
国家/n 煤矿/n 安全/an 监察局/n 成立/v 
重庆市/ns 西部/f 大/d 开发/v 工作/vn 领导/vn 小组/na 成立/v 于/p 去年/t 年底/t ，/w 市委/n 书记/n 贺/nr 国强/nr 担任/v 领导/vn 小组/n 组长/n 。/w 
据/p 北京/ns 1月/t 10日/t 电/n （/w 陈/nr 宗刚/nr 、/w 徐/nr 江善/nr ）/w 企业/n 不/d 分/v “/w 三资/j ”/w 、/w 民营/b 、/w 国有/vn ，/w 人才/n 不/d 分/v 中央/n 、/w 市属/b 、/w 外地/s ，/w 北京/ns 高级/a 经营/vn 管理/vn 人才/n 和/c 高新科技/n 人才/n 发展/vn 服务/vn 中心/n 今天/t 在/p 中关村/ns 科技/n 园区/n 挂牌/v 成立/v 。/w 
亚太议会论坛/nz 于/p 1993年/t 1月/t 在/p 东京/ns 成立/v ，/w 其/r 宗旨/n 是/v 让/v 亚太地区/j 的/u 国会/n 议员/n 有/v 机会/n 探讨/v 共同/d 关心/v 的/u 事项/n ，/w 并/c 在/p 国际/n 场合/n 提/v 出/v 建议/n ，/w 加深/v 理解/vn 本/r 地区/n 内/f 的/u 政治/n 、/w 经济/n 、/w 社会/n 和/c 文化/n 等/u 方面/n 的/u 情况/n 。/w 
云南/ns 省政府/na 采购/vn 中心/n 成立/v 11/m 个/q 月/n 来/f ，/w 节约/v 财政/n 资金/n 1468万/m 元/q 。/w 
香港/ns 中华/nz 出入口/j 商会/na 成立/v 于/p 一九五四年/t ，/w 目前/t 有/v 来自/v 近/v 六十/m 个/q 行业/n 的/u 商号/n 和/c 个人/n 会员/n 三千/m 多/m 名/q 。/w 
截至/v 1999年/t 12月/t 31日/t ，/w 中国/ns 国际/n 航空/n 公司/n 实现/v 了/u 安全/ad 飞行/v 45/m 周年/q ，/w 取得/v 了/u 成立/v 以来/f 从未/d 出/v 安全/an 事故/n 的/u 喜人/a 成果/n ，/w 创造/v 了/u 世界/n 领先/vn 纪录/n 。/w 
