涓涓/z 清流/n 在/p 青铜/n 甬道/n 上/f 缓缓/d 流淌/v ，/w 人们/n 漫步/v 道/n 上/f ，/w 人影/n 倒映/v 其中/r ，/w 仿佛/d “/w 溶入/v ”/w 了/u 历史/n 。/w 
为了/p 使/v 这/r 次/q 登山/vn 活动/vn 收到/v 更/d 好/a 效果/n ，/w 广西/ns 林业/n 和/c 旅游/vn 部门/n 密切/ad 配合/v ，/w 做/v 了/u 大量/m 准备/vn 和/c 宣传/vn 工作/vn ，/w 登山/vn 道/n 上/f ，/w 各种各样/l 的/u 宣传/vn 标语/n ，/w 提醒/v 人们/n 保护/v 自然/n ，/w 积极/ad 投入/v 绿化/v 。/w 
在/p 湖南/ns 省政府/na 门前/s 交叉/vn 路口/n 的/u 封/v 道/n 栏杆/n 上/f ，/w 悬挂/v 着/u 长沙市/ns 十二中/j 的/u 师生/n 送/v 的/u 横幅/n ，/w 上书/v “/w 苦/a 在/p 群众/n 不知/v 中/f ，/w 乐/a 在/p 人民/n 满意/v 中/f ”/w ！/w 
我/r 取/v 过/u 发票/n ，/w 习惯成自然/i 地/u 朝/p 皮包/n 里/f 一/d 塞/v ，/w 欲/d 转身/v 打/v 道/n 离开/v 。/w 
一条条/m 通往/v 大镇岗/ns 山顶/n 之上/f 高/a 可/v 鸟瞰/v ‘/w 世界/n 风云/n ’/w 的/u 石板/n 道/n 、/w 水泥/n 阶梯/n 路/n 的/u 设计/vn ，/w 更/d 显现/v 着/u 园林/n 建设者/n 的/u 智慧/n 和/c 胆识/n ；/w 走/v 在/p 曲径/n 通天/v 的/u 路上/s 似乎/d 永远/d 有/v 说/v 不/d 完/v 的/u 人间/n 故事/n ……/w 
张家界/ns 境/Ng 车匪/n 劫/v 道/n 
如/v 供/v 肝/n 热/a 缺血/v 的/u 安全/a 时限/n ，/w 1／3/m 肝素化/vn 的/u 体外/s 静脉/n 截流/vn ，/w 率先/d 在/p 我国/r 开展/v 了/u 背/n 驼/v 式/k 肝/n 移植/vn ，/w 减/v 体积/n 肝/n 移植/vn 和/c 亚洲/ns 首/m 例/n 肝/n 肾/n 联合/vn 移植/vn ，/w 对/p 肝/n 移植/vn 合并症/n CMV/nx 感染/vn 、/w 肝/n 动脉/n 栓塞/n 、/w 胆/n 道/n 合并症/n 以及/c 排斥/vn 反应/vn 诊断/vn 提供/v 了/u 一些/m 新/a 的/u 经验/n 和/c 方法/n ，/w 推动/v 了/u 我国/r 肝/n 移植/vn 的/u 发展/vn ，/w 他/r 还/d 主编/v 了/u 国内/s 第一/m 部/q 肝脏/n 移植/vn 和/c 肝胆/n 道/n 肿瘤/n 外科/n 专著/n 。/w 
7月/t 28日/t ，/w 市委/n 书记/n 侯/nr 雄飞/nr 、/w 市长/n 张/nr 宁生/nr 到/v 成都/ns 军区/na 空军/n 导弹/n 某/r 营/n 慰问/v ，/w 了解/v 到/v 天马镇/ns 到/v 部队/n 营区/n 一/m 条/q 长/a 2．5/m 公里/q 的/u “/w 战备/vn 路/n ”/w 坑洼不平/l ，/w 一/d 下雨/v 就/d 泥泞/a 满/v 道/n ，/w 无法/v 行走/v 。/w 
据/p 了解/v ，/w 在/p 提速/v 前/f ，/w 将/d 按照/p 提速/v 的/u 要求/n ，/w 对/p 提速/vn 铁路/n 线路/n 进行/v 大修/vn 和/c 桥梁/n 加固/vn ，/w 搞好/v 线路/n 封闭/vn 和/c 道口/n 立交/b 改造/vn ，/w 完成/v 提速/v 外/f 锁/v 闭/v 道岔/n 上/v 道/n 和/c 自动/b 闭塞/vn 大修/vn 改造/vn 等/u 工程/n ，/w 同时/c 组织/v 提速/vn 机车/n 车辆/n 的/u 生产/vn 和/c 调配/vn 。/w 
“/w 西北/s 第一/m 道/n ”/w 两侧/f 绿色/n 通道/n 工程/n 启动/v 
本报/r 讯/Ng 有/v “/w 西北/s 第一/m 道/n ”/w 美称/n 的/u 西安/ns 至/p 铜川/ns 高速公路/n 段/Ng 两侧/f 绿色/n 通道/n 工程/n ，/w 日前/t 破土动工/l 。/w 
该/r 工程/n 北/f 接/v 西安咸阳国际机场/ns ，/w 南/f 临/v 西安市/ns 迎宾路/n ，/w 是/v 咸阳国际机场/ns 出入/v 西安/ns 的/u 必经之路/l ，/w 有/v “/w 西北/s 第一/m 道/n ”/w 之/u 美誉/n 。/w 
反正/d 是/v 一个/m “/w 洗/v ”/w 字/n ，/w 营销/vn 技术/n 精通/v ，/w 原有/v 的/u 商业/n 网络/n 借/v 道/n 也/d 容易/a 。/w 
不久前/t ，/w 这/r 位/q 才华横溢/i 并/c 尚且/c 年轻/a 的/u 画家/n 李/nr 伯安/nr ，/w 在/p 他/r 寂寞/a 终生/b 的/u 艺术/n 之/u 道/n 上/f 走/v 到/v 尽头/f ，/w 了/u 无/v 声息/n 地/u 离开/v 了/u 人间/n 。/w 
4/m 个/q 抢险点/n 中/f ，/w 1/m 号/q 抢险点/n 在/p 突/Vg 水/n 处/n 掘/v 出/v 一/m 条/q 分水巷/n ，/w 实施/v 分流/vn ，/w 将/p 突/Vg 水/n 引/v 向/p 无人区/n ；/w 2/m 号/q 抢险点/n 沿/p 负/b 320/m 米/q 材料/n 道/n 向/p 下/f 打开/v 通往/v 矿工/n 被/p 困/v 的/u 3301/m 工作面/n 的/u 巷道/n ；/w 3/m 号/q 抢险点/n 从/p 负/b 320/m 米/q 西/f 翼/Ng 大/a 巷/Ng 以/p 52/m 度/q 斜角/n 向/p 3301/m 工作面/n 打/v 钻/v ，/w 以/c 实施/v 向/p 被困点/n 供/v 风/n 、/w 供/v 氧/n 、/w 供水/v 、/w 供/v 营养液/n ；/w 4/m 号/q 抢险点/n 从/p 负/b 500/m 米/q 大/a 巷/Ng 分头/d 向/p 3305/m 和/c 3301/m 两/m 个/q 工作面/n 同时/d 推进/v ，/w 全力/d 打通/v 进入/v 两/m 个/q 被困点/n 的/u 巷道/n 。/w 
经过/v 预测/vn ，/w 采煤/v 四/m 区/n 的/u 一些/m 幸存/v 矿工/n 有/v 可能/n 集中/v 在/p 3301/m 工作面/n 上/f 材料/n 道/n 外/f 15/m 米/q 的/u 地段/n 内/f ，/w 于是/c 就/d 在/p 工作面/n 上部/f 向/p 该/r 地段/n 打/v 钻/v 。/w 
”/w 凭着/p 井下/s 多年/m 的/u 经验/n ，/w 姚/nr 海华/nr 确定/v 了/u 一/m 条/q 向上/v 打通/v 材料/n 道/n 的/u 自救/vn 之/u 路/n 。/w 
买方/n 市场/n 使/v 企业/n 在/p 物资/n 采购/vn 上/f 具有/v 较大/a 的/u 选择权/n ，/w 但/c 不/d 正当/a 竞争/vn 行为/n 和/c 社会/n 不正之风/i 的/u 存在/vn ，/w 使/v 采购/vn 环节/n 容易/ad 成为/v 资产/n 流失/v 的/u 暗/a 道/n 和/c 滋生/v 腐败/an 的/u 温床/n 。/w 
华山/ns 有/v 道/n 闯/v 为/v 先/d 
在/p 重庆/ns 江北/ns 机场/n 扩建/vn 工程/n 现场/s ，/w 与/p 老/a 跑道/n 平行/v 的/u 一/m 条/q 2800/m 米/q 长/a 、/w 44/m 米/q 宽/a 的/u 高/a 质量/n 滑行道/n 已/d 初具规模/l ，/w 两/m 条/q 快速/b 出口/n 滑行道/n 和/c 一/m 条/q 端/Ng 联络/v 道/n 已/d 基本/ad 建成/v ，/w 剩下/v 三/m 条/q 出口/n 滑行道/n 和/c 端/Ng 联络/vn 道/n 正在/d 加紧/v 施工/v 。/w 
上河/ns 小区/n 居民/n 听说/v 彭/nr 代表/n 来/v 了/y ，/w 拉/v 住/v 他/r 反映/v 沟/n 道/n 堵塞/v 的/u 问题/n 。/w 
商丘市/ns 辖区/n 内/f 有/v 3/m 条/q 国道/n 、/w 8/m 条/q 省道/n 、/w 208/m 条/q 县乡/n 道/n ，/w 总/b 里程/n 3210/m 公里/q ，/w 几乎/d 全部/m 穿越/v 在/p 农村/n 。/w 
许多/m 人/n 一辈子/m 就/d 在/p 这/r 狭/Ag 道/n 中/f 走/v 马/n ，/w 碰碰撞撞/v ，/w 跌跌绊绊/v ???/w 
