珠江/nz 钢琴/n 的/u 成功/a 之/u 道/n ，/w 就/d 是/v 一个/m 生动/a 的/u 说明/vn 。/w 
李/nr 默然/nr 的/u 健身/v 之/u 道/n 
不仅/c 展示/v 了/u 一个/m “/w 不/d 随波逐流/i 常/d 逆水行舟/i ”/w 、/w “/w 善/Dg 领/v 异/Ag 标/v 新/a 又/c 多才多艺/i ”/w 的/u 儒将/n 形象/n ，/w 而且/c 热情/ad 讴歌/v 了/u 我党/r 我军/r 从/p 士兵/n 、/w 科学家/n 到/p 领袖/n 组成/v 的/u 可钦可敬/l 的/u 英雄/n 群体/n ；/w 不仅/c 揭示/v 了/u 成才/v 之/u 道/n 、/w 为/Vg 将/n 之/u 道/n 、/w 做人/v 之/u 道/n ，/w 而且/c 填补/v 了/u 党史/n 、/w 军/n 史/Ng 、/w 高/a 科技/n 发展/vn 史/Ng 的/u 某些/r 空白/n 。/w 
??/w 美国/ns 艾默生/nr 电气/n 公司/n 的/u 经营/v 之/u 道/n 
它/r 记录/v 了/u 国内/s 一些/m 大型/b 企业/n 的/u 领导人/n 昨日/t 创业/v 的/u 艰辛/a 和/c 今天/t 取得/v 的/u 辉煌/a 成绩/n ，/w 探讨/v 他们/r 的/u 经营/v 之/u 道/n ，/w 取得/v 成功/a 的/u 秘诀/n 。/w 
“/w 以/p 真诚/a 赢得/v 信誉/n ，/w 用/p 信誉/n 保证/v 效益/n ”/w 是/v 华鑫/nz 集团/n 公司/n 的/u 拒/Vg 假/a 之/u 道/n 。/w 
这种/r 冷静/a 从容/a ，/w 正是/v 谢/nr 军/nr 的/u 取胜/v 之/u 道/n ，/w 是/v 为/p 祖国/n 夺得/v 荣誉/n 的/u 重要/a 条件/n 。/w 
我/r 遵循/v 徐/nr 悲鸿/nr 先生/n 所/u 说/v 的/u “/w 画/v 马/n 应/v 以/p 马/n 为/v 师/n ”/w 之/u 道/n ，/w 并/c 得益/v 于/p 新疆/ns 这块/r 得天独厚/i 的/u 地域/n 。/w 
正道/n 就/d 是/v 合法/a 之/u 道/n 。/w 
作为/p 预防/v 之/u 道/n ，/w 网站/n 需用/v 安全/a 评估/vn 技术/n 发现/v 和/c 堵塞/v 漏洞/n ，/w 加强/v 薄弱/a 环节/n 。/w 
一方面/c ，/w 少数/m 投保/vn 动机/n 不/d 纯/a 的/u 投保人/n 和/c 被保险人/n 片面/a 地/u 把/p 保险/n 理解/v 为/v 发财/v 之/u 道/n ，/w 总/d 想/v 把/p 不/d 能/v 赔/v 变成/v 能/v 赔/v ，/w 少/d 赔/v 变成/v 多/d 赔/v ，/w 殊不知/v 这些/r 不/d 正当/a 手段/n 属于/v 骗赔/vn 范围/n 。/w 
有教无类/i ，/w 是/v 孔夫子/nr 留给/v 我们/r 的/u 精神/n 遗产/n ，/w 也/d 是/v 现代/t 大学/n 的/u 治校/v 之/u 道/n 。/w 
实践/v 使/v 我们/r 体会/v 到/v ，/w 适应/v 市场/n 需求/n ，/w 深化/v 内部/f 改革/vn 是/v 学校/n 的/u 生存/v 之/u 本/n ，/w 发展/v 之/u 道/n 。/w 
其三/r ，/w 股市/n 开始/v 走/v 上/v 了/u “/w 修正/v ”/w 之/u 道/n 。/w 
交谈/v 中/f ，/w 苦于/v 家庭/n 经济/n 拮据/a 却/d 又/d 不/d 愿/v 付出/v 劳动/vn 的/u 陈/nr 实/nr 向/p 对方/n 讨教/v 起/v 发财/v 之/u 道/n 。/w 
”/w 历史/n 上/f 的/u 开明/a 之/u 士/Ng ，/w 不仅/c 把/p 俭朴/a 视作/v 美德/n ，/w 而且/c 倡导/v 俭/Ag 以/c 养/v 德/Ng ，/w 以/p 之/r 作为/v 培养/v 道德/n 、/w 砥励/v 精神/n 之/u “/w 道/n ”/w 。/w 
