新/a 千年/t 赶/v 在/p 伊斯兰教/nz 的/u 斋月/t 降临/v ，/w 阿联酋/ns 妇女/n 联合会/na 秘书长/n 努拉?哈利法?苏维迪/nr 一点儿/m 也/d 不/d 遗憾/a 。/w 
他/r 由此/d 提/v 出/v 居安思危/i ，/w 科技/n 兴/v 厂/n ，/w 全面/ad 改造/v 电解铝/n 和/c 氧化铝/n 两/m 大/a 工艺/n 技术/n ，/w 赶/v 在/p 低/a 水平/n 竞争/vn 导致/v 的/u 市场/n 危机/n 到来/v 之前/f ，/w 使/v 企业/n 技术/n 水平/n 跃/Vg 上/v 一个/m 新/a 的/u 层面/n 。/w 
美国/ns 还有/v 一/m 种/q 赶/v 在/p “/w 战略/n 机遇/n 期/Ng ”/w 结束/v 前/f 完成/v 其/r 霸权/n 计划/n 的/u 紧迫感/n 。/w 
你/r 不/d 看/v 太阳/n 已经/d 偏/v 西/f 了/y ，/w 我们/r 必须/d 赶/v 在/p 太阳/n 落山/v 前/f 下/v 了/u 山/n ，/w 不然/c ，/w 等/v 天/n 黑/a 了/y ，/w 想/v 下/v 也/d 下/v 不/d 去/v 了/y 。/w 
所以/c 吃/v 完/v 了/u 正月十五/t 的/u 包子/n 以后/f ，/w 我/r 就/d 惘然/z 地/u 向/p 母亲/n 发问/v ，/w 赶/v 多/a 咱/r 再/d 过/v 十五/m 啊/y ？/w 
春天/t 造林/vn 季节/n ，/w 他/r 每天/r 清晨/t 上山/v ，/w 赶/v 在/p 上工/v 前/f 和/c 下工/v 后/f 的/u 时间/n 植树造林/l 。/w 
赶/v 在/p 世纪末/t 的/u “/w 岁/Ng 云/n 暮/Ng 矣/Ug ”/w ，/w 投奔/v 刘/nr 长春/nr ，/w 徘徊/v 望江/ns 城/n 下/f ，/w 直/d 上/v 一百九十八/m 级/q 石阶/n 城楼/n 。/w 
