不/d 用/v 多久/r ，/w 外国/n 游客/n 游览/v 桂林/ns 漓江/ns 将/d 不/d 需要/v 翻译/n 陪同/n ，/w 只/d 需/v 带/v 上/v 一/m 副/q 耳机/n ，/w 就/d 可/v 自由/ad 选择/v 8/m 种/q 语言/n 中/f 的/u 任意/b 一/m 种/q ，/w 尽情/d 欣赏/v 美丽/a 奇特/a 的/u 漓江/ns 风光/n 。/w 
盲人/n 所/u 带/v 的/u 特殊/a 眼镜/n 上/f 装/v 有/v 一/m 台/q 超小型/b 电子/n 照相机/n 和/c 一个/m 超音速/n 感应仪/n ，/w 电脑/n 接到/v 照相机/n 发/v 来/v 的/u 讯号/n 后/f 加以/v 处理/vn ，/w 再/d 传送/v 给/p 植/v 在/p 脑部/n 的/u 电极/n ，/w 使/v 之/r 刺激/v 视觉/n 神经/n 。/w 
果然/c ，/w 楼/n 前/f 花园/n 里/f 已/d 聚/v 了/u 一/m 群/q 孩子/n ，/w 他们/r 扛/v 着/u 队旗/n ，/w 臂/Ng 带/v 袖标/n ，/w 正/d 叽叽喳喳/o 地/u 做/v 着/u 分工/vn 安排/vn 。/w 
连日来/l ，/w 反对者/n 在/p 伦敦/ns 市中心/s 以及/c 布鲁塞尔/ns 、/w 巴黎/ns 等/u 欧洲/ns 城市/n 不断/d 举行/v 游行/vn 示威/vn ，/w 他们/r 挥动/v 着/u 象征/v 皮诺切特/nr 残害/v 无辜/n 百姓/n 的/u 鲜红/z 的/u 手/n ，/w 脸/n 带/v 死亡/vn 面具/n ，/w 高举/v 受害者/n 的/u 照片/n 和/c 画像/n 抗议/v 释放/v 皮诺切特/nr ，/w 要求/v 将/p 他/r 重新/d 送/v 上/v 法庭/n 。/w 
全市/n 影院/n 还/d 专门/d 为/p 孩子/n 们/k 准备/v 了/u 《/w 带/v 口罩/n 的/u 小/a 狗/n 》/w 、/w 《/w 老爸/n 插队/v 的/u 地方/n 》/w 、/w 《/w 冬冬/nr 的/u 假期/t 》/w 、/w 《/w 成长/v 》/w 等/u 一/m 批/q 儿童/n 影片/n 。/w 
李/nr 继国/nr 的/u 妻子/n 病卧/v 在/p 床/n ，/w 一/m 双/q 儿女/n 带/v 着/u 黑纱/n 守/v 在/p 母亲/n 身边/s 。/w 
虽然/c 不/d 能/v 接收/v 任何/r 无线电/n 讯号/n ，/w 但/c 只要/c 装/v 上/v 电池/n ，/w 带/v 上/v 耳机/n ，/w 打开/v 开关/n ，/w 你/r 就/d 能/v 将/p 远处/s 的/u “/w 小/a 声音/n 也/d 听/v 得/u 清清楚楚/z ”/w （/w 该/r 产品/n 广告语/n ）/w 。/w 
至少/d 有/v 40/m 个/q 州/n 监狱/n 里/f 的/u 女囚/n 产妇/n 在/p 分娩/v 时/Ng ，/w 手脚/n 全/d 被/p 锁/v 住/v ，/w 带/v 上/v 手铐/n 脚镣/n ，/w 生育/vn 活动/vn 受到/v 限制/vn ，/w 且/c 危及/v 母婴/n 生命/n 。/w 
