据/p 报道/v ，/w 机上/s 共/d 载有/v 169/m 名/q 乘客/n 和/c 10/m 名/q 机组/n 人员/n ，/w 其中/r 包括/v 两/m 名/q 儿童/n 。/w 
但/c 飞/v 经/p 洛杉矶/ns 上空/s 时/Ng ，/w 机组/n 人员/n 向/p 洛杉矶/ns 国际/n 机场/n 报告/v 说/v 飞机/n 出现/v 机械/n 故障/n ，/w 并/c 请求/v 临时/d 降落/v 。/w 
截至/v 当地/s 时间/n 一月/t 三十一日/t 下午/t ，/w 在/p 科特迪瓦/ns 阿比让/ns 附近/f 海域/n 失事/v 的/u 肯尼亚/ns 客机/n 的/u 乘客/n 和/c 机组/n 人员/n 中/f ，/w 除/p 十/m 人/n 获救/v 外/f ，/w 八十六/m 人/n 的/u 尸体/n 已/d 找到/v ，/w 另/r 八十三/m 人/n 仍然/d 下落不明/i 。/w 
俄/j 关注/v 被/p 印/j 监禁/v 拉脱维亚/ns 机组/n 人员/n 
据/p 莫斯科/ns 2月/t 2日/t 电/n 俄罗斯/ns 外交部/n 发言人/n 雅科文科/nr 2日/t 表示/v ，/w 俄/j 外交部/n 不会/v 漠视/v 被/p 印度/ns 法院/n 判处/v 终身/n 监禁/v 的/u 5/m 名/q 拉脱维亚/ns 机组/n 人员/n 的/u 命运/n 。/w 
据/p 报道/v ，/w 印度/ns 加尔各答/ns 法院/n 2日/t 作出/v 最后/f 裁决/vn ，/w 判处/v 5/m 名/q 拉脱维亚/ns 机组/n 人员/n 终身/n 监禁/v 。/w 
被/p 判刑/v 的/u 拉脱维亚/ns 机组/n 人员/n 是/v 1995年/t 被/p 印度/ns 当局/n 逮捕/v 的/u 。/w 
