如今/t ，/w 这/r 支/q 有/v 着/u 光荣/a 传统/a 的/u 能/v 征/v 善战/v 的/u 队伍/n ，/w 轰隆隆/o 开进/v 了/u 自/p 孟良崮战役/nz 以后/f 又/d 沉睡/v 了/u 半/m 个/q 多/m 世纪/n 的/u 沂蒙/ns 深山/n 。/w 
就/d 在/p 海子/nr 十八/m 岁/q 那年/t ，/w 也/d 就/d 是/v 国共/j 两/m 党/n 重庆/ns 谈判/v 的/u 第二/m 年/q 夏天/t ，/w 她/r 的/u 这个/r 大儿子/n 被/p 国民党/n 的/u 一/m 次/q 扩军/v 硬是/d 拉/v 进/v 那/r 支/q 为/p 蒋/nr 介石/nr 卖命/v 的/u 队伍/n 中/f 去/v 了/y 。/w 
首先/c 是/v 地域/n 辽阔/a ；/w 其次/c 是/v 具有/v 对内/d 对外/v 双向/d 开放/v 的/u 地缘/n 优势/n ；/w 再次/d ，/w 新疆/ns 享有/v 法律/n 赋予/v 的/u 政治/n 、/w 经济/n 、/w 文化/n 等/u 多/a 方面/n 的/u 自治/vn 权利/n 和/c 关于/p 支持/v 民族/n 地区/n 发展/v 经济/n 的/u 优惠/vn 政策/n ；/w 第四/m ，/w 新疆/ns 还/d 拥有/v 一/m 支/q 担负/v 屯垦/vn 戍边/vn 任务/n 的/u 生产/vn 建设/vn 兵团/n 队伍/n 。/w 
后来/t ，/w 他/r 组织/v 青救会/j 、/w 参加/v 抗日/vn 队伍/n 、/w 当/v 过/u 武装部长/n ，/w 冒/v 着/u 枪林弹雨/i 冲锋陷阵/i 。/w 
守卫/v 在/p 祖国/n 的/u 北疆/s ，/w 站/v 在/p 国门/n 下/f ，/w 代表/v 国家/n 行使/v 出入境/j 管理/vn 权力/n ，/w 打击/v 走私/v 、/w 偷渡/v ，/w 进行/v 边境/s 辖区/n 社会/n 治安/n 管理/vn 及/c 处理/v 涉外/v 事件/n 的/u ，/w 是/v 一个/m 具有/v 光荣/a 历史/n 传统/n 的/u 公安/n 边防/n 队伍/n ??/w 内蒙古/ns 公安/n 边防/n 总队/na 。/w 
后来/t ，/w 他/r 组织/v 青救会/j 、/w 参加/v 抗日/vn 队伍/n 、/w 当/v 过/u 武装部长/n ，/w 冒/v 着/u 枪林弹雨/i 冲锋陷阵/i 。/w 
抗日战争/nz 的/u 爆发/vn ，/w 把/p 刘/nr 大年/nr 卷进/v 了/u 革命/vn 队伍/n ，/w 但/c 他/r 的/u 研究/vn 工作/vn 并/d 没有/d 把/p 抗日战争/nz 历史/n 放/v 在/p 视野/n 之内/f 。/w 
《/w 历史/n 的/u 天空/n 》/w 中/f 的/u 梁/nr 大牙/nr ，/w 就/d 是/v 从/p 一个/m “/w 没/v 正/a 形/Ng ，/w 好/a 起来/v 像/v 个/q 大侠/n ，/w 坏/a 起来/v 像/v 个/q 强盗/n ”/w ，/w 兼有/v 正/a 邪/Ag 两/m 道/q 的/u 豪气/n 和/c 匪气/n 的/u 民间/n 好汉/n ，/w 又/c 是/v 误打误撞/l 地/u 闯入/v 了/u 八路军/n 的/u 队伍/n 中/f ???/w 他/r 本来/b 的/u 主意/n 是/v 要/v 去/v 投奔/v 被/p 他/r 视作/v 正规/a 部队/n 的/u 国民党/n 军队/n 的/u ，/w 而/c 同样/d 是/v 举起/v 抗日/vn 武装/vn 斗争/vn 旗帜/n 的/u 八路军/n ，/w 则/c 因为/p 其/r 满身/n 的/u 土气/an 和/c 装备/n 的/u 简陋/a ，/w 被/p 他/r 所/u 鄙视/v 。/w 
但是/c ，/w 阴差阳错/i 地/u ，/w 他/r 不但/c 在/p 凹凸山/ns 的/u 八路军/n 中/f 留/v 了/u 下来/v ，/w 还/d 进入/v 了/u 一连串/l 的/u 或者/c 悲喜交加/i 或者/c 啼笑皆非/i 的/u 事件/n 中/f ：/w 挥舞/v 大刀/n 伏击/v 日本/ns 军/n ，/w 与/p 窦/nr 玉泉/nr 拼刺刀/l 赌/v 胜负/n ，/w 大/d 闹/v 逍遥楼/ns 歼灭/v 汉奸/n “/w 特勤队/j ”/w ，/w 身为/v 地方/n 武装/n 县/n 大队长/n 却/d 与/p 县委/n 书记/n 李/nr 文斌/nr 斗法/v ，/w 为了/p 江湖义气/i 冒险/v 下山/v 给/p 朱/nr 二爷/n 祝寿/v ，/w 出于/v 本能/n 反感/ad 抵制/v 窦/nr 玉泉/nr 和/c 张/nr 普景/nr 的/u 冒险/vn 进攻/vn 命令/n ，/w 又/c 经过/v 了/u 因为/c 所谓/v 的/u 朱/nr 一刀/nr “/w 通敌/vn 案/Ng ”/w 受到/v 牵连/vn 而/c 遭受/v 监禁/vn 和/c 酷刑/n ……/w 他/r 不失/v 其/r 对/p 革命/v 的/u 忠诚/a ，/w 从而/c 在/p 八路军/n 的/u 队伍/n 中/f 逐步/d 地/u 成长/v 了/u 起来/v 。/w 
桑科/nr 领导/v 革命/vn 联合/vn 阵线/n 在/p 塞拉利昂/ns 进行/v 了/u 近/a 10/m 年/q 的/u 内战/n ，/w 为了/p 壮大/v 队伍/n ，/w 他/r 无所不用其极/i 。/w 
