客观/a 地/u 说/v ，/w 在/p 目前/t 这种/r 困难/a 的/u 条件/n 下/f 政府/n 也/d 不/d 可能/v 拿/v 出/v 复兴/vi? 经济/n 的/u 灵丹妙药/i ，/w 目前/t 所/u 做/v 的/u 工作/vn 更/d 多/a 的/u 是/v 拆/v 东/f 墙/n 补/v 西/f 墙/n ，/w 全力/d 保障/v 经济/n 生活/vn 的/u 正常/a 运转/vn 。/w 
他们/r 现场/s 提供/v 从/p 修车/v 、/w 补/v 鞋/n 、/w 修/v 电器/n 到/p 医疗/n 保健/n 、/w 法律/n 咨询/vn 、/w 写/v 对联/n 等/u 服务/v ，/w 分文/n 不/d 收/v 。/w 
正如/p 一汽/j 人/n 在/p 讨论/v 中/f 所/u 说/v 的/u ，/w 小/a 洞/n 不/d 补/v ，/w 大/a 洞/n 难/ad 堵/v 。/w 
铸造/v 一/m 厂/n 党委/n 副/b 书记/n 聂/nr 瑞芬/nr 说/v ，/w 小/a 洞/n 不/d 补/v ，/w 大/a 洞/n 难/ad 堵/v 。/w 
本报/r 讯/Ng 武警/n 北京/ns 总队/n 十/m 支队/na 在/p 抓/v 经常性/n 思想/n 教育/vn 工作/vn 中/f ，/w 切实/ad 做到/v 查/v 漏/v 补/v 洞/n 、/w 切/v 脉/Ng 问/v 病/n 、/w 对症下药/i ，/w 收到/v 良好/a 效果/n 。/w 
然后/c 说起/v 彭/nr 老总/n 的/u 爱人/n ，/w 连/u 一个/m 小小/z 的/u 内裤/n 都/d 要/v 补/v 上/v 几/m 个/q 补钉/n ，/w 然后/c 将/p 彭/nr 德怀/nr 文集/n 的/u 几万/m 块/q 稿费/n 捐献/v 给/p 根据地/n 的/u 老百姓/n ……/w 说/v 的/u 人/n 泪眼/n 盈盈/z ，/w 听/v 的/u 人/n 两/m 行/q 热泪/n 。/w 
放/v 渔漂/n ，/w 补/v 扇贝/n 笼/Ng ，/w 到/p 下午/t 4点/t 多/m ，/w 小船/n 就/d 靠岸/v 了/y ，/w 这样/r 干/v 一个/m 月/n ，/w 丁/nr 秋亮/nr 可以/v 拿/v 到/v 800/m 元/q 钱/n ，/w 至于/p 吃/v ，/w 住/v ，/w 是/v 不/d 用/v 另/d 付费/v 的/u 。/w 
如果/c 当初/t 真的/d 以/p 村/n 集体/n 的/u 名义/n 贷/v 了/u 款/n ，/w 部分/m 群众/n 可能/v 会/v 不/d 着急/a 还款/v ，/w 还/v 不/d 上/v 贷款/n ，/w 现在/t 村干部/n 还/d 不/d 知/v 怎么/r 为/p 找钱/v 补/v 窟窿/n 着急/a 呢/y 。/w 
