经过/v 衡阳/ns 县委/nap 县/n 政府/n 的/u 干预/vn ，/w 到/p 去年/t 12月/t 5日/t 止/v ，/w 谭/nr 家秋/nr 已/d 累计/v 获/v 赔/v 2万/m 余/m 元/q ，/w 有关/vn 人员/n 已/d 被/p 批捕/v ，/w 事件/n 基本/ad 平息/v 。/w 
科特迪瓦/ns 政变/vn 军人/n 自/p 本月/r 5日/t 宣布/v 成立/v 过渡/vn 政府/n 以来/f ，/w 虽然/c 采取/v 了/u 强化/v 社会/n 治安/n 、/w 整顿/v 财政/n 秩序/n 、/w 紧缩/v 日常/b 开支/n 等/u 一/m 系列/q 维护/v 稳定/vn 和/c 恢复/v 经济/n 的/u 措施/n ，/w 全国/n 局势/n 表面/n 上/f 较为/d 平静/a ，/w 但/c 派系/n 矛盾/an 隐患/n 依然/z 存在/v ，/w 军人/n 不满/a 情绪/n 尚未/d 完全/ad 平息/v ，/w 国家/n 财政/n 严重/ad 亏空/v 。/w 
然而/c 进入/v 1999年/t 人们/n 却/d 惊奇/a 地/u 发现/v ，/w 三/m 个/q 乱/a 村/n 不断/d 掀起/v 的/u 波澜/n 竟然/d 已/d 陆续/d 地/u 悄然/d 平息/v 。/w 
利维/nr 在/p 以色列/ns 电台/na 发表/v 谈话/vn 说/v ，/w 现在/t 黎巴嫩/ns 南部/f 地区/n 的/u 紧张/a 局势/n 尚未/d 平息/v ，/w 以/j 叙/j 不/d 可能/v 在/p 近日/t 内/f 重新/d 和谈/v 。/w 
正/d 在/p 中东/ns 和平/a 进程/n 全面/ad 陷于/v 停顿/v 、/w 黎/j 以/j 冲突/v 难以/d 平息/v 的/u 形势/n 下/f ，/w 国际/n 社会/n 推动/v 和平/n 、/w 调解/v 冲突/vn 的/u 外交/n 活动/vn 接踵而至/i 。/w 
某/r 乡/n 人大/j 组织/v 代表/n 视察/v 小/a 城镇/n 建设/vn ，/w 对/p 街道/n 少数/m 拆迁户/n 的/u 要求/n 信口/d 表态/v ，/w 结果/n 跟/p 政府/n 有关/vn 规定/n 相左/v ，/w 后/f 经/p 乡/n 党委/n 出面/v 协调/v 才/d 算/v 平息/v ；/w 另/r 一个/m 乡/n 人大/j 则/d 对/p 代表/n 要求/v 减轻/v 农民/n 负担/n 的/u 呼声/n 置若罔闻/i ，/w 引起/v 民愤/n ，/w 代表/n 们/k 要求/v 罢免/v 乡/n 人大/j 主席/n 。/w 
若斯潘/nr 总理/n 访问/v 中东/ns 后/f 已/d 回国/v ，/w 并/c 在/p 国民/n 议会/n 作/v 了/u 答辩/v ，/w 还/d 和/p 希拉克/nr 总统/n 晤谈/v ，/w 这/r 场/q 风波/n 似乎/d 平息/v 了/y 。/w 
滔天/z 的/u 洪水/n 已经/d 平息/v ，/w 但/c 那/r 震撼人心/i 的/u 力量/n 依然/z 存在/v ：/w 
旷日持久/i 的/u 上访/vn 风波/n 遂/d 告/v 平息/v 。/w 
