世界/n 138/m 个/q 国家/n 和/c 地区/n 的/u 亿万/m 观众/n ，/w 通过/p 中央/n 电视台/n 的/u 镜头/n ，/w 感受/v 了/u 这/r 一/m 盛况/n 。/w 
《/w 本期/r 聚焦/v 》/w 将/d 对/p 业界/n 重要/a 事件/n 和/c 发展/vn 动向/n 进行/v 深度/n 报道/vn ；/w 《/w 部委/j 专/d 递/v 》/w 将/d 努力/ad 架设/v 政府/n 主管/vn 部门/n 与/c 业界/n 沟通/v 的/u 金桥/n ；/w 《/w 数字/n 中国/ns 》/w 将/p 全方位/n 反映/v 神州/n 大地/n 的/u 信息化/vn 建设/vn 进程/n ；/w 《/w 人物/n 风云/n 》/w 将/d 把/p 镜头/n 对准/v 那些/r 敢为人先/i 的/u 信息/n 时代/n 弄潮者/n ；/w 《/w 网络/n 与/c 生活/vn 》/w 将/d 侧重/v 介绍/v 互联网/n 的/u 发展/vn 对/p 人们/n 生活/vn 带来/v 的/u 影响/vn ；/w 《/w IT/nx 时评/n 》/w 将/d 就/p 业界/n 新/a 事/n 发表/v 一家之言/i ；/w 《/w IT/nx 纵横/v 》/w 将/d 由/p 业内/f 知名人士/n 就/p 大家/r 普遍/ad 关心/v 的/u 问题/n 畅抒己见/l 。/w 
有人/r 竟/d 将/p 脚/n 抬/v 放/v 到/v 前排/s 椅子/n 背/n 上/f ，/w 坦然/ad 面对/v 电视/n 摄像机/n 的/u 镜头/n ……/w 
摄像/vn 镜头/n 替代/v 了/u 传统/a 的/u 后视镜/n 和/c 左右/f 反光镜/n ，/w 路况/n 数据/n 则/d 显示/v 在/p 电脑/n 屏幕/n 上/f 。/w 
没法/v 更换/v 镜头/n 。/w 
图片/n 上/f 这个/r 一/m 脸/q 稚笑/n 地/u 游/v 在/p 镜头/n 前/f 的/u 冬泳者/n 叫/v 洪/nr 佳斌/nr ，/w 他/r 是/v 内蒙古/ns 扎兰屯市/ns 第四/m 中学/n 初中/n 二/m 年级/n 的/u 一/m 名/q 学生/n 。/w 
当/p 电视台/n 对/p 此/r 报道/v 时/Ng ，/w 辛/nr 淑秀/nr 面对/v 摄像机/n 镜头/n 痛哭流涕/i ，/w 奉劝/v “/w 法轮功/nz ”/w 练习者/n 不要/d 再/d 受/v 李/nr 洪志/nr 的/u 欺骗/vn ，/w 早日/d 做/v 一个/m 守法/v 的/u 好/a 公民/n 。/w 
记者/n 刚/d 要/v 举起/v 照相机/n ，/w 一/m 位/q 商场/n 保安/n 便/d 手持/v 对讲机/n 上来/v 干涉/v ，/w 并/c 用/p 手/n 挡住/v 镜头/n ，/w 女/b 业主/n 此时/r 也/d 立即/d 将/p 身体/n 挡/v 在/p 装满/v 盗版/vn 软件/n 的/u 纸盒/n 前/f ，/w 配合/v 相当/d 默契/a 。/w 
举重馆/n 内/f ，/w 赶来/v 采访/v 的/u 外国/n 记者/n 纷纷/d 把/p 镜头/n 对准/v 中国/ns 的/u 75/m 公斤/q 级/n 的/u 张/nr 楠/nr 等/u 几/m 名/q 大/a 级别/n 选手/n 。/w 
把/p 镜头/n 对准/v 人/n 
新闻/n 摄影/v 应/v 以/p 人/n 为/v 本/n ，/w 摄影/vn 记者/n 应/v 把/p 镜头/n 对准/v 经济/n 建设/vn 、/w 改革/vn 开放/vn 大潮/n 中/f 的/u 人/n 。/w 
所谓/v 表现/v 人/n ，/w 不/d 是/v 说/v 照片/n 里/f 有/v 不少/m 人/n ，/w 或/c 有/v 人物/n 特写/n ，/w 就/d 算是/v 镜头/n 对准/v 人/n 了/y 。/w 
把/p 镜头/n 对准/v 审议/v 
