人民/n 空军/n 走过/v 了/u 半/m 个/q 世纪/n 的/u 光辉/a 历程/n ，/w 构筑/v 起/v 一/m 座/q 坚不可摧/i 的/u 空中/s 长城/ns 。/w 
成都/ns 军区/na 空军/n 副/b 司令员/n 于/nr 曰家/nr 少将/n 听到/v 这个/r 消息/n ，/w 非常/d 感动/a ，/w 挥笔/v 题写/v 了/u “/w 固/Vg 我/r 长城/ns 爱心/n 铺就/v 战备/vn 路/n ，/w 情/n 系/v 军营/n 真情/n 温暖/v 官兵/n 心/n ”/w 的/u 锦旗/n ，/w 并/c 亲手/d 将/p 它/r 送/v 到/v 都江堰市/ns 。/w 
科技/n 强军/v 固/Vg 长城/ns 
我/r 作为/p 一/m 名/q 重要/a 作战/vn 部队/n 的/u 女/b 飞行员/n ，/w 不仅/c 感到/v 光荣/a 和/c 自豪/a ，/w 又/c 感到/v 责任/n 的/u 重大/a ，/w “/w 打/v 得/u 赢/v ”/w 不仅/c 是/v 军事/n 斗争/vn 的/u 要求/n ，/w 也/d 是/v 政治/n 斗争/vn 的/u 要求/n ，/w 请/v 、/w 和/c 全国/n 人民/n 放心/v ，/w 我们/r 一定/d 要/v 刻苦/ad 学习/v 高新技术/n ，/w 努力/ad 掌握/v 和/c 使用/v 好/a 手/n 中/f 武器/n ，/w 为/p 构筑/v 蓝天/n 长城/ns 作出/v 我们/r 女/b 飞行员/n 应有/v 的/u 贡献/n 。/w 
其/r 建设/vn 规模/n 之/u 大/a 、/w 速度/n 之/u 快/a 、/w 效益/n 之/u 高/a 均/d 超过/v 美国/ns 的/u “/w 罗斯福/ns 大/a 草原/n 林业/n 工程/n ”/w 、/w 前/f 苏联/ns 的/u “/w 斯大林/nr 改造/v 大自然/n 计划/n ”/w 、/w 北非/ns 五/m 国/n 的/u “/w 绿色/n 坝/n 工程/n ”/w ，/w 在/p 国际/n 上/f 被/p 誉为/v “/w 中国/ns 的/u 绿色/n 长城/ns ”/w 、/w “/w 世界/n 生态/n 工程/n 之/u 最/Ng ”/w 。/w 
