本报/r 讯/Ng 海南省/ns 三亚市/ns 打/v 环境/n 牌/n ，/w 吃/v 环境/n 饭/n ，/w 创造/v 了/u 优良/z 的/u 生态/n 环境/n 质量/n 。/w 
南京/ns 工业/n 学校/n 过去/t 吃/v “/w 大锅饭/n ”/w ，/w 课时费/n 低/a ，/w 一些/m 教师/n 不/d 愿/v 多/d 上课/v ，/w 导致/v 排/v 课/n 难/a 。/w 
就/p 投资/v 需求/n 来说/u ，/w 近/a 几/m 年/q 来/f ，/w 随着/p 我国/r 经济/n 体制/n 改革/v 特别/d 是/v 金融/n 领域/n 改革/v 的/u 不断/d 深化/v ，/w 企业/n 投资/vn 和/c 银行/n 贷款/vn 均/d 走向/v 市场化/v ，/w 过去/v 依靠/v 吃/v 财政/n 或/c 银行/n “/w 大锅饭/n ”/w 的/u 投资/vn 体制/n 逐渐/d 被/p 打破/v ，/w 资金/n 约束/v 趋于/v 硬化/v 。/w 
郭/nr 进考/nr 搞/v 育种/vn 有/v 一个/m 突出/a 的/u 特点/n ，/w 就/d 是/v “/w 吃/v 一/m 占/v 二/m 观/Vg 三/m ”/w ，/w 即/v 生产/v 上/f 一个/m 当家/vn 品种/n ，/w 两/m 个/q 后备/b 品种/n ，/w 三/m 个/q 苗头性/n 储备/vn 品种/n 。/w 
再也/d 不/d 能/v 靠/v 湖/n 吃/v 湖/n 
靠/p 湖/n 吃/v 湖/n 。/w 
但是/c ，/w 在/p 人口/n 不断/d 增长/v 的/u 压力/n 下/f ，/w 靠/p 湖/n 吃/v 湖/n 的/u 传统/a 生产方式/l 几乎/d 演变/v 成/v 对/p 自然资源/l 的/u 无情/a 掠夺/vn 。/w 
